{"dataset": {"id": "qald-6-test-multilingual"}, "questions": [{"id": 1, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "Who was the doctoral supervisor of Albert Einstein?", "keywords": "doctoral supervisor, Albert Einstein"}, {"language": "fa", "string": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0627\u0633\u062a\u0627\u062f \u0631\u0627\u0647\u0646\u0645\u0627\u06cc \u062f\u06a9\u062a\u0631\u0627\u06cc \u0622\u0644\u0628\u0631\u062a \u0627\u06cc\u0646\u0634\u062a\u06cc\u0646 \u0628\u0648\u062f\u061f", "keywords": "\u0627\u0633\u062a\u0627\u062f \u0631\u0627\u0647\u0646\u0645\u0627\u060c \u062f\u06a9\u062a\u0631\u0627\u060c \u0622\u0644\u0628\u0631\u062a \u0627\u06cc\u0646\u0634\u062a\u06cc\u0646"}, {"language": "de", "string": "Wer war der Doktorvater von Albert Einstein?", "keywords": "Doktorvater, Albert Einstein"}, {"language": "es", "string": "\u00bfQuien es el supervisor de doctorado de Albert Einstein?", "keywords": "supervisor doctoral, Albert Einstein"}, {"language": "it", "string": "Chi era il supervisore della tesi di dottorato di Albert Einstein?", "keywords": "supervisore della tesi di dottorato, Albert Einstein "}, {"language": "fr", "string": "Qui \u00e9tait le directeur de th\u00e8se d'Albert Einstein", "keywords": "directeur, these, Albert Einstein"}, {"language": "nl", "string": "Wie was de promotor van Albert Einsteins doctoraatsonderzoek?", "keywords": "Albert Einstein, promotor"}, {"language": "ro", "string": "Cine a fost conduc\u0103torul de doctorat al lui Albert Einstein?", "keywords": "conduc\u0103tor de doctorat, Albert Einstein"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { <http://dbpedia.org/resource/Albert_Einstein> <http://dbpedia.org/ontology/doctoralAdvisor> ?uri . }"}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Kleiner"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Friedrich_Weber"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer", "value": "1905"}}]}}]}, {"id": 3, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "Who wrote the song Hotel California?", "keywords": "write, song, Hotel California"}, {"language": "fa", "string": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0622\u0647\u0646\u06af \u0647\u062a\u0644 \u06a9\u0627\u0644\u06cc\u0641\u0631\u0646\u06cc\u0627 \u0631\u0627 \u0646\u0648\u0634\u062a\u061f", "keywords": "\u0627\u0647\u0646\u06af \u0647\u062a\u0644 \u06a9\u0627\u0644\u06cc\u0641\u0631\u0646\u06cc\u0627\u060c \u0646\u0648\u0634\u062a"}, {"language": "de", "string": "Wer hat das Lied Hotel California geschrieben?", "keywords": "Lied, Hotel California, geschrieben"}, {"language": "es", "string": "\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 la canci\u00f3n Hotel California?", "keywords": "autor, canci\u00f3n Hotel California"}, {"language": "it", "string": "Chi ha scritto la canzone Hotel California?", "keywords": "scrivere, canzone, Hotel California"}, {"language": "fr", "string": "Qui a compos\u00e9 la chanson Hotel California?", "keywords": "compositeur, Hotel California, chanson"}, {"language": "nl", "string": "Wie schreef het lied Hotel California?", "keywords": "lied, Hotel California, schrijver"}, {"language": "ro", "string": "Cine a compus c\u00e2ntecul Hotel California?", "keywords": "scrie, c\u00e2ntec, Hotel California"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { <http://dbpedia.org/resource/Hotel_California> <http://dbpedia.org/ontology/writer> ?uri . }"}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString", "value": "February 1977"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer", "value": "1976"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Glenn_Frey"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Don_Henley"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Don_Felder"}}]}}]}, {"id": 8, "answertype": "number", "aggregation": "true", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "How many movies did Park Chan-wook direct?", "keywords": "how many movies, directed, Park Chan-wook"}, {"language": "fa", "string": "\u067e\u0627\u0631\u06a9 \u0686\u0627\u0646-\u0648\u0648\u06a9 \u0686\u0647 \u062a\u0639\u062f\u0627\u062f \u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0631\u0627 \u06a9\u0627\u0631\u06af\u0631\u062f\u0627\u0646\u06cc \u06a9\u0631\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f", "keywords": "\u067e\u0627\u0631\u06a9 \u0686\u0627\u0646-\u0648\u0648\u06a9\u060c \u062a\u0639\u062f\u0627\u062f \u0641\u06cc\u0644\u0645\u060c \u06a9\u0627\u0631\u06af\u0631\u062f\u0627\u0646\u06cc"}, {"language": "de", "string": "Bei wievielen Filmen hat Park Chan-wook Regie gef\u00fchrt?", "keywords": "wieviele, Filme, Regie, Park Chan-wook"}, {"language": "es", "string": "\u00bfCu\u00e1ntas pel\u00edculas dirigi\u00f3 Park Chan-wook?", "keywords": "pel\u00edculas, dirigi\u00f3, Park Chan-wook"}, {"language": "it", "string": "Quanti film ha diretto Park Chan-wook?", "keywords": "quanti film, diretti da, Park Chan-wook"}, {"language": "fr", "string": "Combien de films ont \u00e9t\u00e9 dirig\u00e9 par Park Chan-wook?", "keywords": "films, directeur, Partk Chan-wook"}, {"language": "nl", "string": "Hoeveel films heeft Park Chan-wook geregisseerd?", "keywords": "hoeveel, films, Park Chan-wook, regisseur"}, {"language": "ro", "string": "C\u00e2te filme a regizat Park Chan-wook?", "keywords": "c\u00e2te filme, regizat, Park Chan-wook"}], "query": {"sparql": "SELECT COUNT(DISTINCT ?uri) WHERE { ?uri <http://dbpedia.org/ontology/director> <http://dbpedia.org/resource/Park_Chan-wook> . }"}, "answers": [{"head": {"vars": ["callret-0"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "uri", "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Park_Chan_Wook"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Actresses_from_Seoul"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:South_Korean_women_photographers"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1979_births"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:South_Korean_photographers"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:South_Korean_film_actresses"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:South_Korean_television_actresses"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_South_Korean_actresses"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_South_Korean_actresses"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:South_Korean_stage_actresses"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bae_Doona"}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Bae Doona (* 11. Oktober 1979 in Seoul) ist eine s\u00fcdkoreanische Schauspielerin. Sie begann ihre Karriere als Model und arbeitete sich dann \u00fcber Fernsehserien zum Film hoch. Ihr Durchbruch war die Rolle der politisch radikalen Freundin der Titelfigur (gespielt von Shin Ha-kyun) in Park Chan-wooks Sympathy for Mr. Vengeance; im Nachfolger Lady Vengeance (2005) hat sie einen Cameo-Auftritt. 2014 spielte sie in dem Film A Girl at My Door eine Polizistin, die das junge M\u00e4dchen Dohee, das st\u00e4ndig von ihrem Vater und ihren Mitsch\u00fclern geschlagen wird, besch\u00fctzt. F\u00fcr ihre Leistung erhielt sie den Goldenen Hahn als beste Hauptdarstellerin in einem fremdsprachigen Film und den Asian Film Award."}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Bae Doo-na (Se\u00fal, 11 de octubre de 1979) es una actriz, fot\u00f3grafa y modelo surcoreana. Graduada en la Universidad de Hanyang en 1998 y protagonista de pel\u00edculas como \"The Host\" y \"Sympathy for Mr. Vengeance\"."}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "Bae Doona (Hangul: \ubc30\ub450\ub098), n\u00e9e le 11 octobre 1979 \u00e0 S\u00e9oul, est une actrice, chanteuse et photographe sud-cor\u00e9enne. Elle est surtout connue \u00e0 l'ext\u00e9rieur de la Cor\u00e9e pour ses r\u00f4les dans les films de Park Chan-wook (Sympathy for Mr. Vengeance) et de Bong Joon-ho (The Host) ainsi que pour le film germano-am\u00e9ricain Cloud Atlas."}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Bae Doona (Hangul: \ubc30\ub450\ub098; Korean pronunciation: [p\u025bduna]; born October 11, 1979) is a South Korean actress and photographer. She first became known outside Korea for her roles as a political activist in Park Chan-wook's Sympathy for Mr. Vengeance (2002), archer Park Nam-joo in Bong Joon-ho's The Host (2006), and as an inflatable sex doll -come-to-life in Hirokazu Koreeda's Air Doll (2009). She has had English-speaking roles in the Wachowski films Cloud Atlas (2012) and Jupiter Ascending (2015), and their TV series Sense8 (2015-present)."}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "ja", "value": "\u30da\u30fb\u30c9\u30a5\u30ca\uff08\ubc30\ub450\ub098\u3001\u88f5 \u6597\u5a1c\u30011979\u5e7410\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u97d3\u56fd\u306e\u5973\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30bd\u30a6\u30eb\u7279\u5225\u5e02\u51fa\u8eab\u3001\u6f22\u967d\u5927\u5b66\u6821\u6f14\u5287\u6620\u753b\u79d1\u4e2d\u9000\u30022006\u5e74\u3088\u308a\u5efa\u56fd\u5927\u5b66\u6821\u82b8\u8853\u6587\u5316\u5b66\u90e8\u5728\u5b66\u4e2d\u3002"}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Bae Doona (\ubc30\ub450\ub098, ur. 11 pa\u017adziernika 1979) - urodzona w Seulu korea\u0144ska aktorka i modelka, najbardziej znana za posta\u0107 Cha Yeong-mi w filmie Pan Zemsta , g\u0142\u00f3wn\u0105 rol\u0119 dramacie Air Doll, a tak\u017ce z licznych wyst\u0119p\u00f3w w korea\u0144skich dramach."}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "pt", "value": "Bae Doona (11 de outubro de 1979) \u00e9 uma atriz e fot\u00f3grafa sul-coreana. Tornou-se reconhecida internacionalmente ap\u00f3s interpretar uma ativista pol\u00edtica no filme Sympathy for Mr. Vengeance (2002) e a boneca infl\u00e1vel Hirokazu Koreeda em Air Doll (2009). Recentemente, participou de diversos trabalhos de The Wachowskis, como A Viagem (Cloud Atlas), Jupiter Ascending e Sense8."}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "zh", "value": "\u88f4\u6597\u5a1c\uff08\u671d\u9bae\u8a9e\uff1a\ubc30\ub450\ub098\uff0c1979\u5e7410\u670811\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u97d3\u570b\u5973\u6f14\u54e1\u3001\u6a21\u7279\u5152\u3002"}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u041f\u044d \u0414\u0443 \u041d\u0430 (\u043a\u043e\u0440. \ubc30\ub450\ub098?, \u88f5\u6597\u5a1c?, \u0440\u043e\u0434. 11 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1979) \u2014 \u044e\u0436\u043d\u043e\u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444. \u0417\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438 \u041a\u043e\u0440\u0435\u0438 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c\u044e \u043f\u043e\u0434\u0440\u0443\u0433\u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0435\u0440\u043e\u044f, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u0427\u0445\u0430 \u0401\u043d \u041c\u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u041f\u0430\u043a\u0430 \u0427\u0445\u0430\u043d \u0423\u043a\u0430 \u00ab\u0421\u043e\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443 \u041c\u0435\u0441\u0442\u044c\u00bb (2002), \u043a\u0430\u043a \u041f\u0430\u043a \u041d\u0430\u043c \u0427\u0436\u0443 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0412\u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0438\u043d\u043e\u0437\u0430\u0432\u0440\u0430\u00bb (2006), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u043e\u043b\u044c\u044e \u0421\u043e\u043d\u043c\u0438-451 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u041b\u0430\u043d\u044b \u0438 \u041b\u0438\u043b\u043b\u0438 \u0412\u0430\u0447\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438 \u00ab\u041e\u0431\u043b\u0430\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0442\u043b\u0430\u0441\u00bb (2012). \u0412 2006 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0442\u0435\u043b\u0435\u043a\u0430\u043d\u0430\u043b \u00abOCN\u00bb \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u043b \u043e\u043f\u0440\u043e\u0441 \u043e \u0442\u043e\u043c, \u043a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u044b \u043d\u0430\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u044e\u0442 \u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c \u0433\u0435\u0440\u043e\u0435\u0432 \u0438\u0437 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439. \u0412 \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0435 1106 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0438 \u0447\u0442\u043e \u041f\u044d \u0414\u0443 \u041d\u0430 \u043d\u0430\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442 \u0438\u043c \u0420\u0435\u0439 \u0410\u044f\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0438\u0437 \u0430\u043d\u0438\u043c\u0435 \u00ab\u0415\u0432\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u0438\u043e\u043d\u00bb."}}]}}]}, {"id": 9, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "Who are the developers of DBpedia?", "keywords": "developers, DBpedia"}, {"language": "fa", "string": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u0627\u0646\u06cc \u062a\u0648\u0633\u0639\u0647 \u062f\u0647\u0646\u062f\u06af\u0627\u0646 \u062f\u06cc.\u0628\u06cc.\u067e\u062f\u06cc\u0627 \u0647\u0633\u062a\u0646\u062f\u061f", "keywords": "\u062a\u0648\u0633\u0639\u0647 \u062f\u0647\u0646\u062f\u06af\u0627\u0646\u060c \u062f\u06cc.\u0628\u06cc.\u067e\u062f\u06cc\u0627"}, {"language": "de", "string": "Wer sind die Entwickler von DBpedia?", "keywords": "Entwickler, DBpedia"}, {"language": "es", "string": "\u00bfQui\u00e9nes son los desarrolladores de DBpedia?", "keywords": "desarrolladores, DBpedia"}, {"language": "it", "string": "Chi ha sviluppato DBpedia?", "keywords": "sviluppatori, DBpedia"}, {"language": "fr", "string": "Qui sont les d\u00e9veloppeurs de DBpedia?", "keywords": "d\u00e9veloppeurs, DBpedia"}, {"language": "nl", "string": "Wie heeft DBpedia ontwikkeld?", "keywords": "DBpedia, ontwikkelaar"}, {"language": "ro", "string": "Cine sunt dezvoltatorii DBpedia?", "keywords": "dezvoltatori, DBpedia"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { <http://dbpedia.org/resource/DBpedia> <http://dbpedia.org/ontology/developer> ?uri . }"}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/OpenLink_Software"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/University_of_Mannheim"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Leipzig_University"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Virtuoso_Universal_Server"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Java_(programming_language)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Scala_(programming_language)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/GNU_General_Public_License"}}]}}]}, {"id": 11, "answertype": "string", "aggregation": "false", "onlydbo": "false", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "What is the name of the school where Obama's wife studied?", "keywords": "school name, Obama's wife, study"}, {"language": "fa", "string": "\u0646\u0627\u0645 \u0645\u062f\u0631\u0633\u0647 \u0627\u06cc \u06a9\u0647 \u0647\u0645\u0633\u0631 \u0627\u0648\u0628\u0627\u0645\u0627 \u062a\u062d\u0635\u06cc\u0644 \u06a9\u0631\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a \u0686\u06cc\u0633\u062a\u061f", "keywords": "\u0646\u0627\u0645 \u0645\u062f\u0631\u0633\u0647\u060c \u0647\u0645\u0633\u0631 \u0627\u0648\u0628\u0627\u0645\u0627\u060c \u062a\u062d\u0635\u06cc\u0644"}, {"language": "de", "string": "Wie hei\u00dft die Hochschule, an der Obamas Frau studiert hat?", "keywords": "Obama, Frau, studiert, Hochschule"}, {"language": "es", "string": "\u00bfCu\u00e1l es el nombre de la escuela donde la esposa de Obama estudi\u00f3?", "keywords": "escuela, esposa de Obama, estudi\u00f3"}, {"language": "it", "string": "Qual \u00e8 il nome della scuola in cui ha studiato la moglie di Obama?", "keywords": "nome, scuola, moglie di Obama, studiare"}, {"language": "fr", "string": "Quel est le nom de l'universit\u00e9 \u00f2u la femme de Barack Obama a \u00e9tudi\u00e9?", "keywords": "nom, universit\u00e9, femme, Barack Obama"}, {"language": "nl", "string": "Hoe heet de school waar Obamas vrouw heeft gestudeerd?", "keywords": "school, Obama, vrouw, gestudeerd"}, {"language": "ro", "string": "Care este numele \u0219colii unde a studiat so\u021bia lui Obama?", "keywords": "numele \u0219colii, so\u021bia lui Obama, studia"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?s WHERE { <http://dbpedia.org/resource/Barack_Obama> <http://dbpedia.org/property/spouse> ?x . ?x <http://dbpedia.org/property/almaMater> ?s . } "}, "answers": [{"head": {"vars": ["s"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "uri", "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q3914"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q3914"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://schema.org/School"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://schema.org/School"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://mappings.dbpedia.org/index.php/OntologyProperty:school"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://mappings.dbpedia.org/index.php/OntologyProperty:school"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://mappings.dbpedia.org/index.php/OntologyClass:School"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://mappings.dbpedia.org/index.php/OntologyClass:School"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"}}]}}]}, {"id": 13, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "What is the capital of Cameroon?", "keywords": "capital, Cameroon"}, {"language": "fa", "string": "\u067e\u0627\u06cc\u062a\u062e\u062a \u06a9\u0627\u0645\u0631\u0648\u0646 \u06a9\u062c\u0627\u0633\u062a\u061f", "keywords": "\u067e\u0627\u06cc\u062a\u062e\u062a\u060c \u06a9\u0627\u0645\u0631\u0648\u0646"}, {"language": "de", "string": "Was ist die Hauptstadt von Kamerun?", "keywords": "Hauptstadt, Kamerun"}, {"language": "es", "string": "\u00bfCu\u00e1l es la capital de Camer\u00fan?", "keywords": "capital, Camer\u00fan"}, {"language": "it", "string": "Qual \u00e8 la capitale del Cameroon", "keywords": "capitale, Cameroon"}, {"language": "fr", "string": "Quelle est la capitale du Cameroun?", "keywords": "capitale, Cameroun"}, {"language": "nl", "string": "Wat is de hoofdstad van Kameroen?", "keywords": "hoofdstad, Kameroen"}, {"language": "ro", "string": "Care este capitala Camerunului?", "keywords": "capital\u0103, Camerun"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { <http://dbpedia.org/resource/Cameroon> <http://dbpedia.org/ontology/capital> ?uri. } "}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Yaound\u00e9"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Central_African_CFA_franc"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Douala"}}]}}]}, {"id": 14, "answertype": "date", "aggregation": "false", "onlydbo": "false", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "When did the Boston Tea Party take place?", "keywords": "Boston Tea Party, take place"}, {"language": "fa", "string": "\u0645\u0647\u0645\u0627\u0646\u06cc \u0686\u0627\u06cc \u0628\u0648\u0633\u062a\u0648\u0646 \u06a9\u06cc \u0631\u062e \u062f\u0627\u062f\u061f", "keywords": "\u0645\u0647\u0645\u0627\u0646\u06cc \u0686\u0627\u06cc \u0628\u0648\u0633\u062a\u0648\u0646\u060c \u0631\u062e \u062f\u0627\u062f"}, {"language": "de", "string": "Wann fand die Boston Tea Party statt?", "keywords": "Datum, Boston Tea Party"}, {"language": "es", "string": "\u00bfCu\u00e1ndo tiene lugar el Boston Tea Party?", "keywords": "Boston Tea party, fecha"}, {"language": "it", "string": "Dove ha avuto luogo il Boston Tea Party", "keywords": "Boston Tea Party, aver luogo"}, {"language": "fr", "string": "Quand se passa le Boston Tea Party?", "keywords": "data, Boston Tea Party"}, {"language": "nl", "string": "Wanneer vond de Boston Tea Party plaats?", "keywords": "Boston Tea Party, datum"}, {"language": "ro", "string": "C\u00e2nd a avut loc Partida de ceai de la Boston", "keywords": "Partida de ceai de la Boston, avut loc"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?d WHERE { <http://dbpedia.org/resource/Boston_Tea_Party> <http://dbpedia.org/property/date> ?d . } "}, "answers": [{"head": {"vars": ["d"]}, "results": {"bindings": []}}]}, {"id": 15, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "Who played Gus Fring in Breaking Bad?", "keywords": "play, Gus Fring, Breaking Bad"}, {"language": "fa", "string": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u06af\u0648\u0633\u062a\u0627\u0648\u0648 \u0641\u0631\u06cc\u0646\u06af \u0631\u0627 \u062f\u0631 \u0628\u0631\u06cc\u06a9\u06cc\u0646\u06af \u0628\u062f \u0628\u0627\u0632\u06cc \u06a9\u0631\u062f\u061f", "keywords": "\u06af\u0648\u0633\u062a\u0627\u0648\u0648 \u0641\u0631\u06cc\u0646\u06af\u060c \u0628\u0631\u06cc\u06a9\u06cc\u0646\u06af \u0628\u062f\u060c \u0628\u0627\u0632\u06cc"}, {"language": "de", "string": "Wer hat Gus Fring in Breaking Bad gespielt?", "keywords": "Gus Fring, Breaking Bad, Schauspieler"}, {"language": "es", "string": "\u00bfQui\u00e9n interpreto a Gus Fring en Breaking Bad?", "keywords": "actor, Gus Fring, Breaking Bad"}, {"language": "it", "string": "Chi ha interpretato Gustavo Fring in Breaking Bad - Reazioni collaterali?", "keywords": "interpretare, Gustavo Fring, Breaking Bad - Reazioni collaterali"}, {"language": "fr", "string": "Qui joua Gus Fring dans Breaking Bad?", "keywords": "acteur, Gus Fring, Breaking Bad"}, {"language": "nl", "string": "Wie speelt Gus Fring in Breaking Bad?", "keywords": "Gus Fring, acteur, Breaking Bad"}, {"language": "ro", "string": "Cine l-a jucat pe Gus Fring \u00een Breaking Bad?", "keywords": "jucat, Gus Fring, Breaking Bad"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { <http://dbpedia.org/resource/Gus_Fring> <http://dbpedia.org/ontology/portrayer> ?uri . }"}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Giancarlo_Esposito"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/RJ_Mitte"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Banks"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Aaron_Paul"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Laura_Fraser"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Anna_Gunn"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Betsy_Brandt"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Dean_Norris"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Jesse_Plemons"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Bob_Odenkirk"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Bryan_Cranston"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer", "value": "30"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString", "value": "no"}}]}}]}, {"id": 16, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "false", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "Who wrote Harry Potter?", "keywords": "wrote, Harry Potter"}, {"language": "fa", "string": "\u0647\u0631\u06cc \u067e\u0627\u062a\u0631 \u0631\u0627 \u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0646\u0648\u0634\u062a\u061f", "keywords": "\u0647\u0631\u06cc \u067e\u0627\u062a\u0631\u060c \u0646\u0648\u0634\u062a"}, {"language": "de", "string": "Wer hat Harry Potter geschrieben?", "keywords": "Harry Potter, Autor"}, {"language": "es", "string": "\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 Harry Potter?", "keywords": "escritor, Harry Potter"}, {"language": "it", "string": "Chi ha scritto Harry Potter?", "keywords": "scrivere, Harry Potter"}, {"language": "fr", "string": "Qui \u00e9crivit Harry Potter?", "keywords": "\u00e9crivain, Harry Potter"}, {"language": "nl", "string": "Wie heeft Harry Potter geschreven?", "keywords": "Harry Potter, schrijfster"}, {"language": "ro", "string": "Cine a scris Harry Potter?", "keywords": "scris, Harry Potter"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { <http://dbpedia.org/resource/Harry_Potter> <http://dbpedia.org/property/author> ?uri . } "}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString", "value": "Harry Potter"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/J._K._Rowling"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:BILBY_Award-winning_works"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Family_in_fiction"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Coming-of-age_fiction"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1997_introductions"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:British_novels_adapted_into_films"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:British_novels_adapted_into_plays"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Curses_in_fiction"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Fantasy_novel_series"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Harry_Potter"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Novels_adapted_into_video_games"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Prosthetics_in_fiction"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Witchcraft_in_written_fiction"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Schools_in_fiction"}}]}}]}, {"id": 17, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "Which actors play in Big Bang Theory?", "keywords": "actors, Big Bang Theory"}, {"language": "fa", "string": "\u0686\u0647 \u0628\u0627\u0632\u06cc\u06af\u0631\u0627\u0646\u06cc \u062f\u0631 \u062a\u0626\u0648\u0631\u06cc \u0628\u06cc\u06af \u0628\u0646\u06af \u0628\u0627\u0632\u06cc \u06a9\u0631\u062f\u0646\u062f\u061f", "keywords": "\u0628\u0627\u0632\u06cc\u06af\u0631\u0627\u0646\u06cc\u060c \u062a\u0626\u0648\u0631\u06cc \u0628\u06cc\u06af \u0628\u0646\u06af"}, {"language": "de", "string": "Welche Schauspieler spielen bei Big Bang Theory mit?", "keywords": "Schauspieler, Big Bang Theory"}, {"language": "es", "string": "\u00bfQu\u00e9 actores participan en Big Bang Theory?", "keywords": "actores, Big Bang Theory"}, {"language": "it", "string": "Quali attori recitano in Big Bang Theory?", "keywords": "attori, Big Bang Theory"}, {"language": "fr", "string": "Quels acteurs jouent dans la Th\u00e9orie du Big Bang?", "keywords": "acteurs, Th\u00e9orie du Big Bang"}, {"language": "nl", "string": "Welke acteurs spelem mee in Big Bang Theory?", "keywords": "Big Bang Theory, acteurs"}, {"language": "ro", "string": "Care actori joac\u0103 \u00een Big Bang Theory?", "keywords": "actori, Big Bang Theory"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { <http://dbpedia.org/resource/The_Big_Bang_Theory> <http://dbpedia.org/ontology/starring> ?uri . } "}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "uri", "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Field_theory"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Estimation_theory"}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "ar", "value": "\u0646\u0638\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0642\u062f\u064a\u0631 Estimation theory \u0647\u064a \u0641\u0631\u0639 \u0645\u0646 \u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0625\u062d\u0635\u0627\u0621 \u0648\u0645\u0639\u0627\u0644\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u0639\u0627\u0645\u0644 \u0645\u0639 \u062a\u0642\u062f\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u064e\u0639\u0644\u064e\u0645\u064e\u0627\u062a Parameters \u0628\u0646\u0627\u0621 \u0639\u0644\u0649 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0627\u062a \u0645\u0642\u0627\u0633\u0629 / \u0627\u0644\u062a\u062c\u0631\u064a\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062d\u062a\u0648\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0639\u0646\u0635\u0631 \u0639\u0634\u0648\u0627\u0626\u064a. \u0627\u0644\u0645\u064e\u0639\u0644\u064e\u0645\u064e\u0627\u062a \u062a\u0635\u0641 \u0648\u0636\u0639 \u0645\u0627\u062f\u064a \u0636\u0645\u0646\u064a \u0628\u0637\u0631\u064a\u0642\u0629 \u0623\u0646 \u0642\u064a\u0645\u0647\u0627 \u062a\u0624\u062b\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0648\u0632\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0633\u0629. \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0651\u0631 Estimator \u064a\u062d\u0627\u0648\u0644 \u0623\u0646 \u064a\u0636\u0639 \u0642\u064a\u0645 \u062a\u0642\u0631\u064a\u0628\u0629 \u0644\u0644\u0645\u064e\u0639\u0644\u064e\u0645\u064e\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062c\u0647\u0648\u0644\u0629 \u0628\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a. \u0639\u0644\u0649 \u0633\u0628\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062b\u0627\u0644\u060c \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u063a\u0648\u0628 \u0641\u064a\u0647 \u0644\u062a\u0642\u062f\u064a\u0631 \u0646\u0633\u0628\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062e\u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0633\u064a\u0635\u0648\u062a\u0648\u0646 \u0644\u0635\u0627\u0644\u062d \u0645\u0631\u0634\u062d \u0645\u0639\u064a\u0646. \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0647\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0645\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0642\u0627\u0628\u0644\u0629 \u0644\u0644\u0631\u0635\u062f\u060c \u0648\u064a\u0633\u062a\u0646\u062f \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0642\u062f\u064a\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u064a\u0646\u0629 \u0639\u0634\u0648\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0635\u063a\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062e\u0628\u064a\u0646.\u0623\u0648\u060c \u0639\u0644\u0649 \u0633\u0628\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062b\u0627\u0644\u060c \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u0627\u0631 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0647\u062f\u0641 \u0647\u0648 \u062a\u0642\u062f\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0649 \u0623\u062c\u0633\u0627\u0645 (\u0627\u0644\u0637\u0627\u0626\u0631\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0631\u0628\u060c \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0627) \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u062a\u062d\u0644\u064a\u0644 \u062a\u0648\u0642\u064a\u062a \u0627\u0644\u0639\u0628\u0648\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u062a\u062c\u0627\u0647\u064a\u0646 \u0644\u0644\u0623\u0635\u062f\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0631\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0628\u0636\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0633\u0644\u0629. \u062d\u064a\u062b \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0628\u0636\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0639\u0643\u0633\u0629 \u0647\u064a \u062d\u062a\u0645\u0627 \u062c\u0632\u0621 \u0644\u0627 \u064a\u062a\u062c\u0632\u0623 \u0645\u0646 \u0625\u0634\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0636\u0648\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0643\u0647\u0631\u0628\u0627\u0626\u064a\u0629\u060c \u0641\u0625\u0646 \u0642\u064a\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0633\u0629 \u062a\u0648\u0632\u0639 \u0639\u0634\u0648\u0627\u0626\u064a\u0627 \u0628\u062d\u064a\u062b \u064a\u062c\u0628 \u062a\u0642\u062f\u064a\u0631 \u0648\u0642\u062a \u0627\u0644\u0639\u0628\u0648\u0631. \u0641\u064a \u0646\u0638\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0642\u062f\u064a\u0631\u060c \u064a\u0641\u062a\u0631\u0636 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0633\u0629 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0639\u0634\u0648\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u062a\u0648\u0632\u064a\u0639 \u0627\u062d\u062a\u0645\u0627\u0644\u064a \u0645\u0639\u062a\u0645\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u064e\u0639\u0644\u064e\u0645\u064e\u0627\u062a \u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645. \u0639\u0644\u0649 \u0633\u0628\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062b\u0627\u0644\u060c \u0641\u064a \u0646\u0638\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062a\u0635\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0647\u0631\u0628\u0627\u0626\u064a\u0629\u060c \u063a\u0627\u0644\u0628\u0627 \u0645\u0627 \u062a\u0631\u062a\u0628\u0637 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062d\u062a\u0648\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u062a\u062a\u0639\u0644\u0642 \u0627\u0644\u0645\u064e\u0639\u0644\u064e\u0645\u064e\u0627\u062a \u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0645\u0639 \u0625\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0636\u0648\u0636\u0627\u0621. \u0628\u062f\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0648\u0627\u0626\u064a\u0629\u060c \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0636\u062c\u064a\u062c\u060c \u0641\u0625\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0643\u0644\u0629 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u062d\u062a\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0644\u0646 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u062d\u0627\u062c\u0629 \u062a\u0642\u062f\u064a\u0631."}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "En inferencia estad\u00edstica se llama estimaci\u00f3n al conjunto de t\u00e9cnicas que permiten dar un valor aproximado de un par\u00e1metro de una poblaci\u00f3n a partir de los datos proporcionados por una muestra. Por ejemplo, una estimaci\u00f3n de la media de una determinada caracter\u00edstica de una poblaci\u00f3n de tama\u00f1o N podr\u00eda ser la media de esa misma caracter\u00edstica para una muestra de tama\u00f1o n. La estimaci\u00f3n se divide en tres grandes bloques, cada uno de los cuales tiene distintos m\u00e9todos que se usan en funci\u00f3n de las caracter\u00edsticas y prop\u00f3sitos del estudio: \n*  Estimaci\u00f3n puntual: \n*  M\u00e9todo de los momentos; \n*  M\u00e9todo de la m\u00e1xima verosimilitud; \n*  M\u00e9todo de los m\u00ednimos cuadrados; \n*  Estimaci\u00f3n por intervalos. \n*  Estimaci\u00f3n bayesiana."}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Estimation theory is a branch of statistics that deals with estimating the values of parameters based on measured empirical data that has a random component. The parameters describe an underlying physical setting in such a way that their value affects the distribution of the measured data. An estimator attempts to approximate the unknown parameters using the measurements. For example, it is desired to estimate the proportion of a population of voters who will vote for a particular candidate. That proportion is the parameter sought; the estimate is based on a small random sample of voters. Or, for example, in radar the goal is to estimate the range of objects (airplanes, boats, etc.) by analyzing the two-way transit timing of received echoes of transmitted pulses. Since the reflected pulses are unavoidably embedded in electrical noise, their measured values are randomly distributed, so that the transit time must be estimated. In estimation theory, two approaches are generally considered. \n*  The probabilistic approach (described in this article) assumes that the measured data is random with probability distribution dependent on the parameters of interest \n*  The set-membership approach assumes that the measured data vector belongs to a set which depends on the parameter vector. For example, in electrical communication theory, the measurements which contain information regarding the parameters of interest are often associated with a noisy signal. Without randomness, or noise, the problem would be deterministic and estimation would not be needed."}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Die Sch\u00e4tztheorie ist ein neben der Testtheorie ein zentrales Gebiet der induktiven Statistik. Sie befasst sich zum einen mit der Frage Sch\u00e4tzfunktionen f\u00fcr unbekannte Parameter einer Grundgesamtheit zu entwickeln. Zum anderen m\u00f6chte sie aber auch Qualit\u00e4tsaussagen \u00fcber die entwickelten Sch\u00e4tzfunktionen machen."}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "La teoria della stima \u00e8 un ramo della statistica e dell'elaborazione numerica dei segnali che ha come obiettivo la stima di parametri, scalari o vettoriali, a partire da dati misurati/empirici, la cui distribuzione \u00e8 influenzata dai valori effettivi assunti da tali parametri. Uno stimatore \u00e8 una funzione deterministica dei dati misurati, che, in relazione ad un determinato criterio di ottimalit\u00e0, assume il valore del parametro stimato. Un classico problema di stima, in ambito radar, \u00e8 quello di stimare la posizione di un bersaglio analizzando il segnale ricevuto, influenzato non solo dagli echi di ritorno dal bersaglio, ma anche dal rumore termico o da altri fenomeni aleatori di disturbo. Tali disturbi introducono incertezza, senza la quale il problema sarebbe deterministico e non vi sarebbe alcuna necessit\u00e0 di stima."}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Teoria estymacji \u2013 dzia\u0142 statystyki, zajmuj\u0105cy si\u0119 wyznaczaniem parametr\u00f3w rozk\u0142adu populacji statystycznej za pomoc\u0105 badania pr\u00f3by statystycznej."}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "pt", "value": "Teoria da estimativa, teoria da estima, ou teoria da estima\u00e7\u00e3o, como ramo da estat\u00edstica e do processamento de sinais (teoria de controle), se preocupa com a estimativa (estima\u00e7\u00e3o) de valores, par\u00e2metros ou estados, baseando-se em dados com um comportamento aleat\u00f3rio. Os par\u00e2metros ou estados descrevem uma configura\u00e7\u00e3o \"f\u00edsica fundamental\", como uma fun\u00e7\u00e3o de densidade ou mesmo um sistema din\u00e2mico, de tal forma que o valor dos par\u00e2metros afeta a distribui\u00e7\u00e3o (fun\u00e7\u00e3o) gerada pelos dados medidos. Um estimador tenta aproximar os par\u00e2metros desconhecidos usando as medidas, como exemplo em estat\u00edstica temos m\u00e9dia ou vari\u00e2ncia, em sistemas din\u00e2micos temos filtro de Kalman. Em estat\u00edstica o problema surge da impossibilidade de ter acesso \u00e0 popula\u00e7\u00e3o cujos par\u00e2metros desejamos. Ao passo que em sistemas din\u00e2micos temos o problema de medir alguns estados, somente a entrada e sa\u00edda pode ser medida e controlada. Um conceito bastante importante em estat\u00edstica \u00e9 o conceito de estimadores viesados (tendencioso) e n\u00e3o viesados: por exemplo, a m\u00e9dia amostral \u00e9 um bom estimador para a m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o, ao passo que a vari\u00e2ncia n\u00e3o, ver por exemplo (,). Na teoria da estima\u00e7\u00e3o, assume-se os dados medidos como sendo aleat\u00f3rios, na verdade composto de ru\u00eddos e uma parte determin\u00edstica, com distribui\u00e7\u00e3o de probabilidade dependendo dos par\u00e2metros de interesse. Como exemplo, na teoria da comunica\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, as medi\u00e7\u00f5es que possuem informa\u00e7\u00e3o a respeito dos par\u00e2metros de interesse s\u00e3o frequentemente associados com um ru\u00eddo. Sem aleatoriedade ou ru\u00eddo o problema seria determin\u00edstico, sem a necessidade de estima\u00e7\u00e3o."}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "zh", "value": "\u4f30\u8ba1\u7406\u8bba\u662f\u7edf\u8ba1\u5b66\u548c\u4fe1\u53f7\u5904\u7406\u4e2d\u7684\u4e00\u4e2a\u5206\u652f\uff0c\u4e3b\u8981\u662f\u901a\u8fc7\u6d4b\u91cf\u6216\u7ecf\u9a8c\u6570\u636e\u6765\u4f30\u8ba1\u6982\u7387\u5206\u5e03\u53c2\u6570\u7684\u6570\u503c\u3002\u8fd9\u4e9b\u53c2\u6570\u63cf\u8ff0\u4e86\u5b9e\u8d28\u60c5\u51b5\u6216\u5b9e\u9645\u5bf9\u8c61\uff0c\u5b83\u4eec\u80fd\u591f\u56de\u7b54\u4f30\u8ba1\u51fd\u6570\u63d0\u51fa\u7684\u95ee\u9898\u3002 \u4f8b\u5982\uff0c\u4f30\u8ba1\u6295\u7968\u4eba\u603b\u4f53\u4e2d\uff0c\u7ed9\u7279\u5b9a\u5019\u9009\u4eba\u6295\u7968\u7684\u4eba\u7684\u6bd4\u4f8b\u3002\u8fd9\u4e2a\u6bd4\u4f8b\u662f\u4e00\u4e2a\u4e0d\u53ef\u89c2\u6d4b\u7684\u53c2\u6570\uff0c\u56e0\u4e3a\u6295\u7968\u4eba\u603b\u4f53\u5f88\u5927\uff1b\u4f30\u8ba1\u503c\u5efa\u7acb\u5728\u6295\u7968\u8005\u7684\u4e00\u4e2a\u5c0f\u7684\u968f\u673a\u91c7\u6837\u4e0a\u3002 \u53c8\u5982\uff0c\u96f7\u8fbe\u7684\u76ee\u7684\u662f\u7269\u4f53\uff08\u98de\u673a\u3001\u8239\u7b49\uff09\u7684\u5b9a\u4f4d\u3002\u8fd9\u79cd\u5b9a\u4f4d\u662f\u901a\u8fc7\u5206\u6790\u6536\u5230\u7684\u56de\u58f0\uff08\u56de\u6ce2\uff09\u6765\u5b9e\u73b0\u7684\uff0c\u5b9a\u4f4d\u63d0\u51fa\u7684\u95ee\u9898\u662f\u201c\u98de\u673a\u5728\u54ea\u91cc\uff1f\u201d\u4e3a\u4e86\u56de\u7b54\u8fd9\u4e2a\u95ee\u9898\uff0c\u5fc5\u987b\u4f30\u8ba1\u98de\u673a\u5230\u96f7\u8fbe\u4e4b\u95f4\u7684\u8ddd\u79bb\u3002\u5982\u679c\u96f7\u8fbe\u7684\u7edd\u5bf9\u4f4d\u7f6e\u662f\u5df2\u77e5\u7684\uff0c\u90a3\u4e48\u98de\u673a\u7684\u7edd\u5bf9\u4f4d\u7f6e\u4e5f\u662f\u53ef\u4ee5\u786e\u5b9a\u7684\u3002 \u5728\u4f30\u8ba1\u7406\u8bba\u4e2d\uff0c\u901a\u5e38\u5047\u5b9a\u4fe1\u606f\u9690\u85cf\u5728\u5305\u542b\u96dc\u8a0a\u7684\u4fe1\u53f7\u4e2d\u3002\u566a\u58f0\u589e\u52a0\u4e86\u4e0d\u786e\u5b9a\u6027\uff0c\u5982\u679c\u6ca1\u6709\u4e0d\u786e\u5b9a\u6027\uff0c\u90a3\u4e48\u4e5f\u5c31\u6ca1\u6709\u5fc5\u8981\u4f30\u8ba1\u4e86\u3002"}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0422\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438, \u0440\u0435\u0448\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438 \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435\u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0435 \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0441\u0438\u0433\u043d\u0430\u043b\u043e\u0432 \u0438\u043b\u0438 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445. \u0414\u043b\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447 \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434. \u041f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c\u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430 \u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u0432\u043e\u0437\u043c\u0443\u0449\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043b\u0438\u0448\u044c \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u0432 \u043d\u0435\u0439 \u043d\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u044b. \u0412 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u0445 \u043a\u0432\u0430\u0434\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432, \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u043e\u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u0438\u044f \u0438 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432. \u041d\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u0441 \u043d\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u043e\u0437\u043c\u0443\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438. \u0422\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0431\u043e\u0440\u0430\u0445 \u0434\u043b\u044f \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0438\u0437\u043c\u0435\u0440\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043f\u0440\u0438 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445, \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445, \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432."}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Estimation_theory"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Signal_processing"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Statistical_inference"}}]}}]}, {"id": 21, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "Who is the president of Eritrea?", "keywords": "president, Eritrea"}, {"language": "fa", "string": "\u0631\u0626\u06cc\u0633 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0631\u06cc\u062a\u0631\u0647 \u06a9\u06cc\u0633\u062a\u061f", "keywords": "\u0631\u0626\u06cc\u0633 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u060c \u0627\u0631\u06cc\u062a\u0631\u0647"}, {"language": "de", "string": "Wer ist der Pr\u00e4sident von Eritrea?", "keywords": "Pr\u00e4sident, Eritrea"}, {"language": "es", "string": "\u00bfQui\u00e9n es el presidente de Eritrea?", "keywords": "presidente Eritrea"}, {"language": "it", "string": "Chi \u00e8 il presidente dell'Eritrea?", "keywords": "presidente, Eritrea"}, {"language": "fr", "string": "Qui est le pr\u00e9sident de l'\u00c9rytr\u00e9e?", "keywords": "pr\u00e9sident, Erythr\u00e9e"}, {"language": "nl", "string": "Wie is de president van Eritrea?", "keywords": "president, Eritrea"}, {"language": "ro", "string": "Cine este pre\u0219edintele Eritreei?", "keywords": "pre\u0219edinte, Eritreea"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { <http://dbpedia.org/resource/Eritrea> <http://dbpedia.org/ontology/leader> ?uri . <http://dbpedia.org/resource/Eritrea> <http://dbpedia.org/ontology/leaderTitle> 'President'@en . }  "}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Isaias_Afwerki"}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "President"}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Eritrea"}}]}}]}, {"id": 23, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "Who created Family Guy?", "keywords": "create, Family Guy"}, {"language": "fa", "string": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0645\u0631\u062f \u062e\u0627\u0646\u0648\u0627\u062f\u0647 \u0631\u0627 \u0633\u0627\u062e\u062a\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f", "keywords": "\u0645\u0631\u062f \u062e\u0627\u0646\u0648\u0627\u062f\u0647\u060c \u0633\u0627\u062e\u062a\u0647"}, {"language": "de", "string": "Wer hat sich Family Guy ausgedacht?", "keywords": "Family Guy, Erschaffer"}, {"language": "es", "string": "\u00bfQui\u00e9n cre\u00f3 Family Guy?", "keywords": "creador, Family Guy"}, {"language": "it", "string": "Chi ha creato I Griffin?", "keywords": "creare, I Griffin"}, {"language": "fr", "string": "Qui est le cr\u00e9ateur de Family Guy?", "keywords": "cr\u00e9ateur, Family Guy?"}, {"language": "nl", "string": "Wie heeft Family Guy bedacht?", "keywords": "Family Guy, schepper"}, {"language": "ro", "string": "Cine a creat Family Guy?", "keywords": "creat, Family Guy"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { <http://dbpedia.org/resource/Family_Guy> <http://dbpedia.org/ontology/creator> ?uri . }  "}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Cleveland_Show"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Seth_MacFarlane"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString", "value": "present"}}]}}]}, {"id": 24, "answertype": "number", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "How many people live in Poland?", "keywords": "How many people, Poland"}, {"language": "fa", "string": "\u0686\u0646\u062f \u0646\u0641\u0631 \u062f\u0631 \u0644\u0647\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0632\u0646\u062f\u06af\u06cc \u0645\u06cc \u06a9\u0646\u0646\u062f\u061f", "keywords": "\u0646\u0641\u0631\u060c \u0644\u0647\u0633\u062a\u0627\u0646\u060c \u0632\u0646\u062f\u06af\u06cc"}, {"language": "de", "string": "Wieviele Menschen leben in Polen?", "keywords": "Polen, Einwohner"}, {"language": "es", "string": "\u00bfCu\u00e1ntas personas viven en Polonia?", "keywords": "Cu\u00e1ntas personas, habitan, Polonia"}, {"language": "it", "string": "Quante persone vivono in Polonia?", "keywords": "quante persone, Polonia"}, {"language": "fr", "string": "Combien de personnes vivent en Pologne?", "keywords": "nombre de personnnes, Pologne"}, {"language": "nl", "string": "Hoeveel mensen wonen er in Polen?", "keywords": "Polen, inwoners"}, {"language": "ro", "string": "C\u00e2\u021bi oameni locuiesc \u00een Polonia?", "keywords": "c\u00e2\u021bi oameni, Polonia"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { <http://dbpedia.org/resource/Poland> <http://dbpedia.org/ontology/populationTotal> ?uri . }  "}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Poland"}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Wielkopolska"}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "ar", "value": "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 (\u0628\u0627\u0644\u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629: Wielkopolska) \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0629 \u0648\u0633\u0637 \u063a\u0631\u0628 \u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627. \u0628\u0648\u0632\u0646\u0627\u0646 \u0647\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u062a\u0647\u0627 \u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u0629. \u0648\u0642\u062f \u0627\u062e\u062a\u0644\u0641\u062a \u062d\u062f\u0648\u062f \u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u062d\u062f \u0645\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e. \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u064a\u062a\u0632\u0627\u0645\u0646 \u062a\u0642\u0631\u064a\u0628\u0627 \u0645\u0639 \u0641\u0648\u064a\u0641\u0648\u062f (\u0645\u062d\u0627\u0641\u0638\u0629) \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0627\u0644\u062d\u0627\u0636\u0631 \u064a\u0633\u0645\u0649 \u0641\u0648\u064a\u0641\u0648\u062f \u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 (\u0628\u0627\u0644\u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629:wojew\u00f3dztwo wielkopolskie)\u060c \u0631\u063a\u0645 \u0623\u0646 \u0628\u0639\u0636 \u0623\u062c\u0632\u0627\u0621 \u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0629 \u062a\u0645\u062a\u062f \u0641\u064a \u0645\u062d\u0627\u0641\u0638\u0627\u062a \u0643\u0648\u064a\u0627\u0641\u064a \u0628\u0648\u0645\u0631\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0648\u0648\u062f\u062c \u0644\u0648\u0628\u0648\u0634. \n* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Die Landschaft Gro\u00dfpolen (Polonia maior, Wielkopolska) bildet den historischen Kern Polens."}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "La Grande-Pologne (polonais : Wielkopolska, allemand : Gro\u00dfpolen, latin : Polonia Maior) est une r\u00e9gion historique de la Pologne, situ\u00e9e dans le centre-ouest du pays, comportant une grande partie du secteur irrigu\u00e9 par la rivi\u00e8re Warta et ses affluents, ainsi que la rivi\u00e8re Note\u0107."}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "es", "value": "Gran Polonia (en polaco, Wielkopolska; en alem\u00e1n, Gro\u00dfpolen; en lat\u00edn, Polonia Maior) es una regi\u00f3n hist\u00f3rica del centro-oeste de Polonia. Su ciudad principal es Pozna\u0144. Administrativamente, la mayor\u00eda de la regi\u00f3n es parte del Voivodato de Gran Polonia (en polaco, wojew\u00f3dztwo wielkopolskie), aunque algunas partes est\u00e1n en los voivodatos de Lubusz, en el de Cuyavia y Pomerania o en el de \u0141\u00f3d\u017a."}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "La Grande Polonia (in polacco: Wielkopolska, in tedesco: Gro\u00dfpolen, in latino: Polonia Maior) \u00e8 una regione storica della Polonia centro-occidentale."}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Wielkopolska (\u0142ac. Polonia Maior) \u2013 kraina historyczna w \u015brodkowej i zachodniej Polsce, na Pojezierzu Wielkopolskim i Nizinie Po\u0142udniowowielkopolskiej, w dorzeczu \u015brodkowej i dolnej Warty; dzielnica historyczna Polski. Wielkopolska graniczy z Pomorzem Zachodnim, Pomorzem Gda\u0144skim, Kujawami, ziemi\u0105 \u0142\u0119czyck\u0105, ziemi\u0105 sieradzk\u0105, G\u00f3rnym \u015al\u0105skiem, Dolnym \u015al\u0105skiem i Ziemi\u0105 Lubusk\u0105. Historycznymi stolicami Wielkopolski s\u0105 Pozna\u0144 i Kalisz. Wielkopolska nie posiada herbu. Pierwotny herb Wielkopolski nadany przez Kazimierza III Wielkiego jest wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie herbem Kaliskiego. Patronk\u0105 Wielkopolski jest ksi\u0119\u017cna kaliska b\u0142. Jolenta Helena z dynastii Arpad\u00f3w. W\u0142adcy Wielkopolski (ksi\u0105\u017c\u0119ta pozna\u0144scy i ksi\u0105\u017c\u0119ta kaliscy) pochowani zostali w Z\u0142otej Kaplicy i w kolegiacie \u015bw. Paw\u0142a Aposto\u0142a w Kaliszu. Wielkopolsk\u0119 zamieszkuj\u0105 cztery du\u017ce grupy etnograficzne: Kaliszacy, Krajniacy, Poznaniacy, Wielkopolanie p\u00f3\u0142nocni i kilkadziesi\u0105t mniejszych grup."}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "nl", "value": "De historische regio Groot-Polen bestrijkt een groter gebied dan de hedendaagse Woiwodschap Groot-Polen."}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "pt", "value": "A Grande Pol\u00f3nia (em polaco Wielkopolska, alem\u00e3o Gro\u00dfpolen, latim Polonia Maior) \u00e9 uma regi\u00e3o hist\u00f3rica do centro-oeste da Pol\u00f3nia."}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u0412\u0435\u043b\u0438\u0301\u043a\u0430\u044f \u041f\u043e\u0301\u043b\u044c\u0448\u0430 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Wielkopolska) \u2014 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u0435 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438, \u0432 \u0431\u0430\u0441\u0441\u0435\u0439\u043d\u0435 \u0440\u0435\u043a\u0438 \u0412\u0430\u0440\u0442\u044b. \u041d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u044f \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430 (\u043b\u0430\u0442. Polonia Maior) \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0443\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 1257 \u0433\u043e\u0434\u0443."}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "zh", "value": "\u5927\u6ce2\u5170\uff08\u6ce2\u5170\u8bed\uff1aWielkopolska\uff0c\u5fb7\u8bed\uff1aGro\u00dfpolen\uff0c\u62c9\u4e01\u8bed\uff1aPolonia Maior\uff09\u662f\u4f4d\u4e8e\u6ce2\u5170\u4e2d\u897f\u90e8\u7684\u5386\u53f2\u5730\u533a\uff0c\u5176\u9996\u5e9c\u4e3a\u6ce2\u5179\u5357\u3002\u884c\u653f\u4e0a\uff0c\u8be5\u5730\u533a\u5927\u591a\u6570\u5730\u65b9\u5c5e\u4e8e\u5927\u6ce2\u5170\u7701\uff08\u6ce2\u5170\u8bed\uff1awojew\u00f3dztwo wielkopolskie\uff09\uff0c\u4e5f\u6709\u4e00\u4e9b\u5730\u65b9\u4f4d\u4e8e\u5362\u5e03\u65af\u5361\u7701\uff0c\u5e93\u4e9a\u7ef4-\u6ee8\u6d77\u7701\u548c\u7f57\u5179\u7701\u3002"}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Greater Poland, often known by its Polish name Wielkopolska [v\u02b2\u025blk\u0254\u02c8p\u0254lska]  (German: Gro\u00dfpolen; Latin: Polonia Maior) is a historical region of west-central Poland. Its chief city is Pozna\u0144. The boundaries of Greater Poland have varied somewhat throughout history. Since the Middle Ages the proper (w\u0142a\u015bciwa) or exact/strict (\u015bcis\u0142a) Wielkopolska (often referred to as ziemia, that means land) included the Pozna\u0144 and Kalisz voivodeships. In the wider sense (as dzielnica, i.e. region) it encompassed also Sieradz, \u0141\u0119czyca, Brze\u015b\u0107 Kujawski and Inowroc\u0142aw voivodeships (more eastward). One another meaning (as province) included also Mazovia and Royal Prussia. After the Partitions of Poland, Greater Poland was often identified with the Grand Duchy of Posen. The region in the proper sense roughly coincides with the present-day Greater Poland Voivodeship (Polish: wojew\u00f3dztwo wielkopolskie)."}}]}}]}, {"id": 26, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "false", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "Who does the voice of Bart Simpson?", "keywords": "voice, Bart Simpson"}, {"language": "fa", "string": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0628\u0627\u0631\u062a \u0633\u06cc\u0645\u067e\u0633\u0648\u0646 \u0631\u0627 \u062f\u0648\u0628\u0644\u0647 \u06a9\u0631\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f", "keywords": "\u0628\u0627\u0631\u062a \u0633\u06cc\u0645\u067e\u0633\u0648\u0646\u060c \u062f\u0648\u0628\u0644\u0647"}, {"language": "de", "string": "Wer spricht Bart Simpson?", "keywords": "Bart Simpson, Sprecher"}, {"language": "es", "string": "\u00bfQui\u00e9n interpreta la voz de Bart Simpson?", "keywords": "interprete, voz, Bart Simpson"}, {"language": "it", "string": "Chi interpreta la voce di Bart Simpson?", "keywords": "interpretare, voce, Bart Simpson"}, {"language": "fr", "string": "Qui est la voix de Bart Simpson?", "keywords": "voix, Bart Simpson"}, {"language": "nl", "string": "Wie spreekt de stem van Bart Simpson?", "keywords": "Bart Simpson, stem"}, {"language": "ro", "string": "Cine interpreteaz\u0103 vocea lui Bart Simpson?", "keywords": "voce, Bart Simpson"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { <http://dbpedia.org/resource/Bart_Simpson> <http://dbpedia.org/property/voiceactor> ?uri . }"}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Bart Simpson"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString", "value": "Bart Simpson"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString", "value": "\"Simpsons Roasting on an Open Fire\""}}]}}]}, {"id": 27, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "Who composed the soundtrack for Cameron's Titanic?", "keywords": "compose, soundtrack, Cameron's Titanic"}, {"language": "fa", "string": "\u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0645\u0648\u0633\u06cc\u0642\u06cc \u0645\u062a\u0646 \u062a\u0627\u06cc\u062a\u0627\u0646\u06cc\u06a9 \u06a9\u0627\u0645\u0631\u0648\u0646 \u0631\u0627 \u0646\u0648\u0634\u062a\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f", "keywords": "\u0645\u0648\u0633\u06cc\u0642\u06cc \u0645\u062a\u0646\u060c \u062a\u0627\u06cc\u062a\u0627\u0646\u06cc\u06a9 \u06a9\u0627\u0645\u0631\u0648\u0646\u060c \u0646\u0648\u0634\u062a\u0647"}, {"language": "de", "string": "Wer hat den Soundtrack f\u00fcr Camerons Titanic geschrieben?", "keywords": "Cameron, Titanic, Soundtrack, geschrieben"}, {"language": "es", "string": "\u00bfQui\u00e9n compuso la banda sonora del Titanic de Cameron?", "keywords": "compositor, banda sonora, Titanic de Cameron"}, {"language": "it", "string": "Chi ha composto la colonna sonora di Titanic di Cameron?", "keywords": "comporre, colonna sonora, Titanic, Cameron"}, {"language": "fr", "string": "Qui a compos\u00e9 le soundtrack du Titanic de Cameron?", "keywords": "compositeur, sountrack, Titanic, Cameron"}, {"language": "nl", "string": "Door wie is de filmmuziek van Camerons Titanic geschreven?", "keywords": "filmmuziek, Camerons Titanic, componist"}, {"language": "ro", "string": "Cine a compus coloana sonor\u0103 pentru Titanicul lui Cameron?", "keywords": "compus, coloana sonor\u0103, Titanicul lui Cameron"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { <http://dbpedia.org/resource/Titanic_(1997_film)> <http://dbpedia.org/ontology/musicComposer> ?uri . } "}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer", "value": "19492548"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer", "value": "29749"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/TitaniC"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Titanic"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer", "value": "683508081"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer", "value": "463991570"}}]}}]}, {"id": 28, "answertype": "date", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "When did Boris Becker end his active career?", "keywords": "Boris Becker, end career"}, {"language": "fa", "string": "\u0628\u0648\u0631\u06cc\u0633 \u0628\u06a9\u0631 \u06a9\u06cc \u0628\u0647 \u0641\u0639\u0627\u0644\u06cc\u062a \u0647\u0646\u0631\u06cc \u0627\u0634 \u062e\u0627\u062a\u0645\u0647 \u062f\u0627\u062f\u061f", "keywords": "\u0628\u0648\u0631\u06cc\u0633 \u0628\u06a9\u0631\u060c \u0641\u0639\u0627\u0644\u06cc\u062a \u062d\u0631\u0641\u0647 \u0627\u06cc\u060c \u062e\u0627\u062a\u0645\u0647"}, {"language": "de", "string": "Wann hat Boris Becker seine aktive Karriere beendet?", "keywords": "Boris Becker, aktive Karriere, beendet"}, {"language": "es", "string": "\u00bfCu\u00e1ndo termino Boris Becker su carrera como actor?", "keywords": "fin carrera, actor Boris Becker"}, {"language": "it", "string": "Boris Becker quando ha concluso la sua carriera?", "keywords": "Boris Becker, fine, carriera"}, {"language": "fr", "string": "Quelle est la date de terminaison de la carri\u00e8re de Boris Becker?", "keywords": "Date de terminaison, carri\u00e8re, Boris Becker"}, {"language": "nl", "string": "Wanneer stopte Boris Becker zijn actieve loopbaan?", "keywords": "Boris Becker, actieve loopbaan, einde"}, {"language": "ro", "string": "C\u00e2nd \u0219i-a \u00eencheiat Boris Becker cariera activ\u0103?", "keywords": "\u00eencheia cariera, Boris Becker"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?d WHERE { <http://dbpedia.org/resource/Boris_Becker> <http://dbpedia.org/ontology/activeYearsEndDate> ?d . } "}, "answers": [{"head": {"vars": ["d"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "A Career is an individual's journey through learning, work and other aspects of life. There are a number of ways to define a career and the term is used in a variety of ways."}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Die Karriere oder berufliche Laufbahn (von franz\u00f6sisch carri\u00e8re) ist die pers\u00f6nliche Laufbahn eines Menschen in seinem Berufsleben. In der betrieblichen Personalarbeit versteht man unter Karriere \u201ejede betriebliche Stellenfolge einer Person im betrieblichen Stellengef\u00fcge\u201c. Umgangssprachlich bezeichnet der Begriff in der Regel einen beruflichen Aufstieg (einen Weg nach oben), d. h., der Begriff Karriere wird h\u00e4ufig verbunden mit Ver\u00e4nderung der Qualifikation und Dienststellung sowie einem wirtschaftlichen und / oder sozialem Aufstieg."}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "ar", "value": "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 2015) \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Career). \u064a\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633 \u0645\u0635\u0637\u0644\u062d \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0644\u064a\u0639\u0646\u064a \u0645\u0627 \u064a\u0632\u0627\u0648\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0621 \u0645\u0646 \u0648\u0638\u064a\u0641\u0629\u060c \u0623\u0648 \u0645\u0647\u0646\u0629\u060c \u0623\u0648 \u062d\u0631\u0641\u0629. \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a \u064a\u062a\u0636\u0645\u0646\u060c \u0639\u0644\u0649 \u0623\u064a\u0629 \u062d\u0627\u0644\u060c \u0623\u0628\u0639\u0627\u062f\u064b\u0627 \u062a\u0641\u0648\u0642 \u0628\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0627 \u062a\u062a\u0636\u0645\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0648\u0638\u064a\u0641\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0641\u0629. \u0641\u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a \u0647\u0648 \u0646\u0645\u0637 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0634\u0627\u0637\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0628\u0637\u0629 \u0628\u0647\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u062a\u0637\u0648\u0631 \u0637\u0648\u0627\u0644 \u0641\u062a\u0631\u0629 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646. \u0641\u0647\u0648 \u064a\u0634\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0648\u0638\u064a\u0641\u0629 \u0623\u0648 \u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0638\u0627\u0626\u0641 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0648\u0644\u0627\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646 \u062d\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0639\u062f \u062a\u0642\u0627\u0639\u062f\u0647. \u0641\u0647\u0646\u0627\u0643 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629\u060c \u0628\u0642\u062f\u0631 \u0645\u0627 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0645\u0646 \u0646\u0627\u0633\u060c \u0648\u0647\u064a \u062a\u062a\u0641\u0627\u0648\u062a \u0643\u062b\u064a\u0631\u064b\u0627 \u0641\u064a\u0645\u0627 \u064a\u062a\u0639\u0644\u0642 \u0628\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0636\u0645\u0646\u060c \u0648\u0627\u0644\u0643\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0624\u062b\u0631 \u0628\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0646\u064a. \u064a\u0632\u0627\u0648\u0644 \u0643\u0644 \u0631\u0627\u0634\u062f \u062a\u0642\u0631\u064a\u0628\u064b\u0627 \u0645\u0647\u0646\u0629 \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0627. \u0648\u064a\u0628\u0646\u064a \u0645\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633 \u0645\u0633\u0627\u0631\u0627\u062a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0628\u063a\u0631\u0636 \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0623\u0647\u062f\u0627\u0641 \u0628\u0639\u064a\u0646\u0647\u0627. \u0648\u0642\u062f \u062a\u0634\u0645\u0644 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0647\u062f\u0627\u0641 \u0643\u0633\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0632\u0642 \u0623\u0648 \u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631\u064a\u0646. \u0648\u062a\u062a\u0645\u062d\u0648\u0631 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0646\u0645\u0627\u0637 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u062d\u0648\u0644 \u0645\u0628\u062f\u0623 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0645\u0642\u0627\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0631. \u0648\u064a\u062a\u0648\u0644\u0649 \u0645\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0644\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0638\u064a\u0641\u0629 \u0628\u0647\u062f\u0641 \u0625\u0639\u0627\u0644\u0629 \u0623\u0646\u0641\u0633\u0647\u0645 \u0648\u0625\u0639\u0627\u0644\u0629 \u0623\u0633\u0631\u0647\u0645. \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633 \u0645\u0646 \u064a\u0628\u0646\u064a \u0645\u0633\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a \u062d\u0648\u0644 \u0623\u0646\u0634\u0637\u0629 \u0644\u0627 \u064a\u062a\u0644\u0642\u0649 \u0639\u0646\u0647\u0627 \u0623\u064a \u0645\u0642\u0627\u0628\u0644 \u0645\u0627\u062f\u064a. \u0639\u0644\u0649 \u0633\u0628\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062b\u0627\u0644\u060c \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0645\u0646 \u064a\u0639\u0645\u0644\u0648\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0648\u0641\u064a\u0631 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0645\u0646\u0632\u0644\u064a\u0629 \u0645\u0631\u064a\u062d\u0629 \u0644\u0623\u0633\u0631\u0647\u0645\u060c \u0628\u064a\u0646\u0645\u0627 \u064a\u0642\u0636\u064a \u0622\u062e\u0631\u0648\u0646 \u0645\u0639\u0638\u0645 \u0623\u0648\u0642\u0627\u062a\u0647\u0645 \u0641\u064a \u062e\u062f\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0631\u064a\u0629. \u0633\u064a\u0624\u062b\u0631 \u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u062e\u062a\u0627\u0631\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0643 \u0628\u0637\u0631\u0642 \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629. \u0641\u0639\u0644\u0649 \u0633\u0628\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062b\u0627\u0644\u060c \u0642\u062f \u064a\u062d\u062f\u062f \u0623\u064a\u0646 \u062a\u0639\u064a\u0634\u060c \u0648\u0627\u0644\u0623\u0635\u062f\u0642\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0633\u062a\u062a\u0639\u0627\u0645\u0644 \u0645\u0639\u0647\u0645\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0642\u062f \u064a\u0624\u062b\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0633\u062a\u062a\u0644\u0642\u0627\u0647\u060c \u0648\u064a\u062d\u062f\u062f \u0627\u0644\u0645\u0628\u0627\u0644\u063a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0643\u0633\u0628\u0647\u0627. \u0648\u0642\u062f \u064a\u0624\u062b\u0631 \u0645\u0633\u0627\u0631\u0643 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0639\u0648\u0631\u0643 \u0646\u062d\u0648 \u0646\u0641\u0633\u0643\u060c \u0648\u0637\u0631\u064a\u0642\u0629 \u062a\u0635\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631\u064a\u0646 \u062a\u062c\u0627\u0647\u0643. \u0648\u0628\u0625\u0645\u0643\u0627\u0646\u0643 \u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0646\u0641\u0633\u0643 \u0639\u0644\u0649 \u0628\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0631\u063a\u0628 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u062a\u062e\u0627\u0630 \u0642\u0631\u0627\u0631\u0627\u062a \u062d\u0643\u064a\u0645\u0629 \u0628\u0634\u0623\u0646 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631 \u0645\u0633\u0627\u0631\u0643 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a. \u062a\u0634\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0647\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u060c \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631 \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0645\u0647\u0646\u064a \u0645\u0639\u064a\u0646\u060c \u0648\u0627\u062a\u062e\u0627\u0630 \u0642\u0631\u0627\u0631 \u0628\u0634\u0623\u0646 \u0627\u0644\u0643\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0631\u064a\u062f \u0623\u0646 \u064a\u062a\u0637\u0648\u0631 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0627\u062e\u062a\u0631\u062a\u0647. \u0648\u062a\u062a\u0636\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649\u060c \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0635 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0648\u0638\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0633\u062a\u0631\u0642\u064a \u0628\u0645\u0647\u0646\u062a\u0643. \u0648\u0633\u062a\u0634\u0643\u0644 \u0645\u0639\u0631\u0641\u062a\u0643 \u0628\u0642\u062f\u0631\u0627\u062a\u0643\u060c \u0648\u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645\u0627\u062a\u0643\u060c \u0648\u0623\u0647\u062f\u0627\u0641\u0643\u060c \u0642\u0627\u0639\u062f\u0629 \u062a\u0624\u0633\u0633 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0642\u0631\u0627\u0631\u0627\u062a\u0643 \u0628\u0634\u0623\u0646 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631 \u0645\u0633\u0627\u0631\u0643 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a. \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0630\u0644\u0643\u060c \u0642\u062f \u062a\u0633\u0627\u0639\u062f\u0643 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0628\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u060c \u0639\u0644\u0649 \u0625\u064a\u062c\u0627\u062f \u0641\u0631\u0635 \u0648\u0638\u064a\u0641\u064a\u0629 \u062a\u0646\u0627\u0633\u0628 \u0642\u062f\u0631\u0627\u062a\u0643 \u0648\u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645\u0627\u062a\u0643 \u0648\u0623\u0647\u062f\u0627\u0641\u0643. \u062a\u062a\u0646\u0627\u0648\u0644 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0628\u062f\u0623 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0645\u0642\u0627\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0631. \u0648\u062a\u0648\u0641\u0631 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u0642\u062f \u062a\u0633\u0627\u0639\u062f\u0643 \u0641\u064a \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631 \u0645\u0633\u0627\u0631 \u0645\u0647\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u062a\u062e\u0637\u064a\u0637 \u0644\u0647. \u0643\u0645\u0627 \u062a\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0642\u062f \u062a\u0635\u0628\u062d \u0645\u0641\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0635\u0648\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0648\u0638\u064a\u0641\u0629\u060c \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0630\u0644\u0643\u060c \u062a\u0646\u0627\u0642\u0634 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0641\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0644 \u0645\u062c\u0627\u0644. \u0648\u0644\u0644\u062d\u0635\u0648\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u0645\u0641\u0635\u0644\u0629 \u0628\u0634\u0623\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u062f\u064a\u0629\u060c \u0627\u0646\u0638\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0630\u0627\u062a \u0635\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629."}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "fr", "value": "La notion de carri\u00e8re est un concept qui met en lien la projection dans le temps d'un individu en fonction de son contexte et de ses comp\u00e9tences professionnelles actuelles. La th\u00e9matique, en tant que telle, peut \u00eatre abord\u00e9e au sein d'une organisation sous l'angle de la \"gestion du capital humain\", mais g\u00e9n\u00e9ralement elle est propos\u00e9e dans une contexte qui permet d'aborder la question d'un point de vue \"extra-organisationnel\". Les psychologues du conseil sont les personnes les mieux form\u00e9es pour aborder la question de la carri\u00e8re professionnelle. En France et en Suisse, les diff\u00e9rents services publics proposent des prestations d'orientation en lien avec la notion de carri\u00e8re, prestations qui garantissent la gratuit\u00e9, la confidentialit\u00e9 et la facultativit\u00e9. En Gestion du capital humain, cela d\u00e9signe trois aspects: \n*  Des politiques et des pratiques de Gestion des parcours professionnels dans les organisations (Gestion des carri\u00e8res). La gestion des carri\u00e8res est la plus ancienne pratique de GRH. Ses finalit\u00e9s sont doubles : permettre l'acquisition de comp\u00e9tences et obtenir la fid\u00e9lisation des salari\u00e9s. Les plans de carri\u00e8re sont des successions d'emplois qui permettent une mont\u00e9e en comp\u00e9tences.  \n*  Le parcours d'un individu. \n*  Des normes et des connaissances construites culturellement \u00e0 propos de ce qu'est et de ce que devrait \u00eatre les parcours professionnels des individus."}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "it", "value": "La carriera \u00e8 il percorso personale di un individuo nella vita professionale e quindi lavorativa. Con tale termine si indica generalmente un percorso legato ad un ambiente lavorativo, attraverso il quale si raggiungono posizioni via via di maggiori responsabilit\u00e0 e potere. Si parla comunemente di \"fare carriera\" intendendo un aumento di retribuzione e livello di inquadramento aziendale. Il termine carriera viene utilizzato anche in altri ambiti per indicare, ad esempio, quella sportiva o quella scolastica e universitaria."}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "nl", "value": "Een loopbaan of (Frans) carri\u00e8re is de reeks van maatschappelijke posities die iemand achtereenvolgens inneemt (en ontwikkeling daarbinnen). Een loopbaan begint met het betreden van de arbeidsmarkt."}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "pl", "value": "Kariera \u2013 droga profesjonalnego rozwoju, kt\u00f3r\u0105 cz\u0142owiek ma zamiar przej\u015b\u0107 w swym zawodowym \u017cyciu. Rozumienie tego poj\u0119cia jest zawsze bardzo subiektywne, co nie jest b\u0142\u0119dem, gdy\u017c ka\u017cdy ma prawo do innego spojrzenia na karier\u0119 poniewa\u017c ka\u017cdy chcia\u0142by co innego w swym \u017cyciu zawodowym osi\u0105gn\u0105\u0107. Aby zaplanowa\u0107 karier\u0119 trzeba wybra\u0107 sobie okre\u015blony cel, lub cele kt\u00f3re chcia\u0142oby si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 w swym \u017cyciu zawodowym. Korzy\u015bci przynoszone przez indywidualne planowanie kariery: \n*  osoba planuj\u0105ca ma poczucie bycia kreatorem w\u0142asnego losu; \n*  wybiera \u015bwiadomie w\u0142asn\u0105 drog\u0119 zawodow\u0105; \n*  znajduje swoje mocne strony i analizuje w\u0142asne mo\u017cliwo\u015bci; \n*  konkretyzuje, u\u015bci\u015bla w\u0142asne cele, kt\u00f3re staj\u0105 si\u0119 po tym bardziej osi\u0105galne; \n*  mobilizuje si\u0119 do dalszego rozwoju; \n*  jest zadowolona z tego co robi. Zwi\u0119ksza to zadowolenie z wykonywanej pracy;"}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "ru", "value": "\u041a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0301\u0440\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. carriera \u2014 \u0431\u0435\u0433, \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0442\u044c, \u043f\u043e\u043f\u0440\u0438\u0449\u0435, \u043e\u0442 \u043b\u0430\u0442. carrus \u2014 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0433\u0430, \u043f\u043e\u0432\u043e\u0437\u043a\u0430) \u2014 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439, \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439, \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438; \u043f\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0432\u0435\u0440\u0445 \u043f\u043e \u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u0446\u0435. \u041c\u0430\u043b\u044b\u0439 \u044d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u044c 1907 \u0434\u0430\u0451\u0442 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0435:\u00ab\u041a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 (\u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u044b\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0435 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c \u043f\u043e\u043f\u0440\u0438\u0449\u0435\u00bb. \u0412 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u0435 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043d\u0430\u0439\u0442\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0442\u043e\u043b\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f: \u00ab\u041a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430\u00bb: \n*  \u043f\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439-\u043b\u0438\u0431\u043e \u0441\u0444\u0435\u0440\u0435 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438; \n*  \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b, \u0432\u044b\u0433\u043e\u0434\u044b; \n*  \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u0438 (\u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f). \u0421\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u00ab\u041a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430\u00bb \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e\u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u00ab\u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0438\u0444\u0442\u00bb. \u0412 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u043e\u043c \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u2014 \u044d\u0442\u043e \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442 \u043e\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u043c. \u041a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u2014 \u0446\u0435\u043f\u044c \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0431\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c\u044e \u0441\u0430\u043c\u043e\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f.\u041a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u2014 \u0442\u0440\u0430\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u2014 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442 \u0441\u0430\u043c, \u0441\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044f\u0441\u044c \u0441 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438- \u0438 \u0432\u043d\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0435, \u2014 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0446\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438, \u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0438 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u043c\u0438. \u0410\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0431\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f: \n*  \u041a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0442\u0435\u0441\u043d\u043e \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0441 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0441 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430; \n*  \u041a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u0430 \u0441 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439; \n*  \u041a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u0430 \u0441 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430; \n*  \u0412 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0439 \u0438\u0435\u0440\u0430\u0440\u0445\u0438\u0438 (\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439, \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439, \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0442\u0430\u043a \u0434\u0430\u043b\u0435\u0435) \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430; \n*  \u041a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0432 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d\u0435 \u0441\u0444\u0435\u0440 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438: \u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439, \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0439, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445; \n*  \u0412\u0430\u0436\u043d\u044b\u043c \u0432\u0438\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430, \u0438 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0430 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430; \n*  \u0412\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430: \u00ab\u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u00bb, \u00ab\u043f\u0443\u0442\u044c \u043a \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0443\u00bb [2][\u0443\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0441\u0441\u044b\u043b\u043a\u0443]. \u041a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0438\u0437\u043c \u2014 \u0431\u0435\u0441\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u043d\u0430\u044f (\u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445) \u043f\u043e\u0433\u043e\u043d\u044f \u0437\u0430 \u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u0432 \u043b\u044e\u0431\u044b\u0445 \u0432\u0438\u0434\u0430\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u041b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043b\u0430\u043d \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u00ab\u043d\u0430\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u043e\u0440\u00bb \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u0441\u0442\u0440\u043e\u044f\u0449\u0435\u0433\u043e \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443, \u043e\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0446\u0435\u043b\u0438 (\u0434\u043e\u043b\u0433\u043e-, \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435-, \u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e\u0441\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435) \u0438 \u043f\u0443\u0442\u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u043f\u0438\u0440\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043b\u0438\u0447\u043d\u0443\u044e \u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u044e, \u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0436\u0435\u043b\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 (\u0441\u043c. \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0435 \u0441\u0441\u044b\u043b\u043a\u0438). \u0421\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0442 \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0435\u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u043e\u043c \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430."}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Career_development"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Career"}}]}}]}, {"id": 30, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "What country is Sitecore from?", "keywords": "country, Sitecore"}, {"language": "fa", "string": "\u0633\u0627\u06cc\u062a\u06a9\u0648\u0631 \u062f\u0631 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u06a9\u0634\u0648\u0631 \u062a\u0623\u0633\u06cc\u0633 \u0634\u062f\u061f", "keywords": "\u0633\u0627\u06cc\u062a\u06a9\u0648\u0631\u060c \u06a9\u0634\u0648\u0631\u060c \u062a\u0623\u0633\u06cc\u0633"}, {"language": "de", "string": "Aus welchem Land kommt Sitecore?", "keywords": "Sitecore, Land"}, {"language": "es", "string": "\u00bfDe qu\u00e9 pa\u00eds es Sitecore?", "keywords": "pa\u00eds origen, Sitecore"}, {"language": "it", "string": "Di che nazione \u00e8 Sitecore?", "keywords": "nazione, Sitecore"}, {"language": "fr", "string": "Quel est le pays d'origine de Sitecore?", "keywords": "pays, Sitecore"}, {"language": "nl", "string": "Uit welke land komt Sitecore?", "keywords": "land, Sitecore"}, {"language": "ro", "string": "Din ce \u021bar\u0103 este Sitecore?", "keywords": "\u021bar\u0103, Sitecore"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { <http://dbpedia.org/resource/Sitecore> <http://dbpedia.org/ontology/foundationPlace> ?uri . }"}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "uri", "value": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#hasLocation"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#hasLocation"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.wikidata.org/entity/P17"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.wikidata.org/entity/P17"}}]}}]}, {"id": 31, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "Which country was Bill Gates born in?", "keywords": "country, born, Bill Gates"}, {"language": "fa", "string": "\u0628\u06cc\u0644 \u06af\u06cc\u062a \u062f\u0631 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u06a9\u0634\u0648\u0631 \u0645\u062a\u0648\u0644\u062f \u0622\u0645\u062f\u061f", "keywords": "\u0628\u06cc\u0644 \u06af\u06cc\u062a\u060c \u06a9\u0634\u0648\u0631\u060c \u0645\u062a\u0648\u0644\u062f"}, {"language": "de", "string": "In welchem Land ist Bill Gates geboren?", "keywords": "Bill Gates, Land, geboren"}, {"language": "es", "string": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 Bill Gates?", "keywords": "pa\u00eds nacimiento, Bill Gates"}, {"language": "it", "string": "In quale stato \u00e8 nato Bill Gates?", "keywords": "stato, nato, Bill Gates"}, {"language": "fr", "string": "Quel est l'\u00e9tat de naissance de Bill Gates?", "keywords": "\u00e9tat, naissance, Bill Gates"}, {"language": "nl", "string": "In welke land is Bill Gates geboren?", "keywords": "Bill Gates, geboorteland"}, {"language": "ro", "string": "\u00cen ce \u021bar\u0103 s-a n\u0103scut Bill Gates?", "keywords": "\u021bar\u0103, n\u0103scut, Bill Gates"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { <http://dbpedia.org/resource/Bill_Gates> <http://dbpedia.org/ontology/birthPlace> ?x . ?x <http://dbpedia.org/ontology/country> ?uri . }"}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "uri", "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q6256"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q6256"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://schema.org/Country"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://schema.org/Country"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.wikidata.org/entity/P17"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.wikidata.org/entity/P17"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://mappings.dbpedia.org/index.php/OntologyProperty:country"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://mappings.dbpedia.org/index.php/OntologyProperty:country"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://mappings.dbpedia.org/index.php/OntologyClass:Country"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://mappings.dbpedia.org/index.php/OntologyClass:Country"}}]}}]}, {"id": 33, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "In which city did Nikos Kazantzakis die?", "keywords": "city, Nikos Kazantzakis, die"}, {"language": "fa", "string": "\u0646\u06cc\u06a9\u0648\u0633 \u06a9\u0627\u0632\u0627\u0646\u062a\u0632\u0627\u06a9\u06cc\u0633 \u062f\u0631 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u06a9\u0634\u0648\u0631 \u0645\u0631\u062f\u061f", "keywords": "\u0646\u06cc\u06a9\u0648\u0633 \u06a9\u0627\u0632\u0627\u0646\u062a\u0632\u0627\u06a9\u06cc\u0633\u060c \u06a9\u0634\u0648\u0631\u060c \u0645\u0631\u062f"}, {"language": "de", "string": "In welcher Stadt ist Nikos Kazantzakis gestorben?", "keywords": "Nikos Kazantzakis, Stadt, gestorben"}, {"language": "es", "string": "\u00bfEn que ciudad muri\u00f3 Nikos Kazantzakis?", "keywords": "ciudad, muri\u00f3, Nikos Kazantzakis?"}, {"language": "it", "string": "In quale citt\u00e0 \u00e8 morto Nikos Kazantzakis", "keywords": "citt\u00e0, Nikos Kazantzakis, morto"}, {"language": "fr", "string": "Dans quelle ville est mort Kazantsakis?", "keywords": "ville de d\u00e9c\u00e8s, Kazantsakis"}, {"language": "nl", "string": "In welke stad is Nikos Kazantzakis overleden?", "keywords": "Nikos Kazantzakis, overleden, stad"}, {"language": "ro", "string": "\u00cen ce ora\u0219 a murit Nikos Kazantsakis?", "keywords": "ora\u0219, Nikos Kazantsakis, murit"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { <http://dbpedia.org/resource/Nikos_Kazantzakis> <http://dbpedia.org/ontology/deathPlace> ?uri . ?uri a <http://dbpedia.org/ontology/Town> . }"}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "uri", "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q515"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q515"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://schema.org/City"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://schema.org/City"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.wikidata.org/entity/P131"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.wikidata.org/entity/P131"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://mappings.dbpedia.org/index.php/OntologyClass:City"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://mappings.dbpedia.org/index.php/OntologyClass:City"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://mappings.dbpedia.org/index.php/OntologyProperty:city"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://mappings.dbpedia.org/index.php/OntologyProperty:city"}}]}}]}, {"id": 35, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "Which films did Stanley Kubrick direct?", "keywords": "film, Stanley Kubrick, direct"}, {"language": "fa", "string": "\u0686\u0647 \u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0631\u0627 \u0627\u0633\u062a\u0646\u0644\u06cc \u06a9\u0648\u0628\u0631\u06cc\u06a9 \u06a9\u0627\u0631\u06af\u0631\u062f\u0627\u0646\u06cc \u06a9\u0631\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f", "keywords": "\u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0647\u0627\u06cc\u06cc\u060c \u0627\u0633\u062a\u0646\u0644\u06cc \u06a9\u0648\u0628\u0631\u06cc\u06a9\u060c \u06a9\u0627\u0631\u06af\u0631\u062f\u0627\u0646\u06cc"}, {"language": "de", "string": "Bei wievielen Filmen hat Stanley Kubrick Regie gef\u00fchrt?", "keywords": "wieviele, Filme, Stanley Kubrick, Regie"}, {"language": "es", "string": "\u00bfQu\u00e9 pel\u00edculas dirigio Stanley Kubrick?", "keywords": "pel\u00edculas, director, Stanley Kubrick"}, {"language": "it", "string": "Quanti film ha diretto Stanley Kubrick?", "keywords": "film, Stanley Kubrick, dirigere"}, {"language": "fr", "string": "Quels films ont \u00e9t\u00e9 dirig\u00e9s par Stanley Kubrick?", "keywords": "films, directeur, Stanley Kubrick"}, {"language": "nl", "string": "Hoveel films heeft Stanley Kubrick geregisseerd?", "keywords": "films, Stanley Kubrick, regisseur"}, {"language": "ro", "string": "Ce filme a regizat Stanley Kubrick?", "keywords": "film, Stanley Kubrick, regiza"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { ?uri <http://dbpedia.org/ontology/director> <http://dbpedia.org/resource/Stanley_Kubrick> . }"}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString", "value": "\"They work with Stanley and go through hells that nothing in their careers could have prepared them for, they think they must have been mad to get involved, they think that they'd die before they would ever work with him again, that fixated maniac; and when it's all behind them and the profound fatigue of so much intensity has worn off, they'd do anything in the world to work for him again. For the rest of their professional lives they long to work with someone who cared the way Stanley did, someone they could learn from. They look for someone to respect the way they'd come to respect him, but they can never find anybody ... I've heard this story so many times.\""}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString", "value": "no"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString", "value": "author"}}]}}]}, {"id": 37, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "How many seats does the home stadium of FC Porto have?", "keywords": "How many seats, stadium of FC Porto"}, {"language": "fa", "string": "\u0648\u0631\u0632\u0634\u06af\u0627\u0647 \u0628\u0627\u0634\u06af\u0627\u0647 \u067e\u0648\u0631\u062a\u0648 \u0686\u0646\u062f \u0635\u0646\u062f\u0644\u06cc \u062f\u0627\u0631\u062f\u061f", "keywords": "\u0648\u0631\u0632\u0634\u06af\u0627\u0647 \u0628\u0627\u0634\u06af\u0627\u0647 \u067e\u0648\u0631\u062a\u0648\u060c \u0686\u0646\u062f \u0635\u0646\u062f\u0644\u06cc"}, {"language": "de", "string": "Wieviele Pl\u00e4tze hat das Heimstadium des FC Porto?", "keywords": "FC Porto, Heimstadium, wieviele, Pl\u00e4tze"}, {"language": "es", "string": "\u00bfCu\u00e1ntos asientos tiene el estadio del FC Porto?", "keywords": "asientos, estadio FC Porto"}, {"language": "it", "string": "Quanti posti a sedere ha lo stadio del FC Porto", "keywords": "posti a sedere, stadio del FC Porto"}, {"language": "fr", "string": "Quel est le nombre de si\u00e8ges dans le stade de FC Porto?", "keywords": "nombre de si\u00e8ges, stade, FC Porto"}, {"language": "nl", "string": "Hoeveel plaatsen heeft het stadion van FC Porto?", "keywords": "plaatsen, stadion, FC Porto"}, {"language": "ro", "string": "C\u00e2te locuri are stadionul lui FC Porto?", "keywords": "C\u00e2te locuri, stadionul lui FC Porto"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?n WHERE { <http://dbpedia.org/resource/FC_Porto> <http://dbpedia.org/ontology/ground> ?x . ?x <http://dbpedia.org/ontology/seatingCapacity> ?n . } "}, "answers": [{"head": {"vars": ["n"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Est\u00e1dio_do_Drag\u00e3o"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/2015\u201316_Primeira_Liga"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.fcporto.pt"}}]}}]}, {"id": 39, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "Which movies star both Liz Taylor and Richard Burton?", "keywords": "movies, star, Liz Taylor, Richard Burton?"}, {"language": "fa", "string": "\u0644\u06cc\u0632 \u062a\u06cc\u0644\u0648\u0631 \u0648 \u0631\u06cc\u0686\u0627\u0631\u062f \u0628\u0631\u062a\u0648\u0646 \u062f\u0631 \u0686\u0647 \u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0647\u0645 \u0628\u0627\u0632\u06cc \u0628\u0648\u062f\u0647 \u0627\u0646\u062f\u061f", "keywords": "\u0644\u06cc\u0632 \u062a\u06cc\u0644\u0648\u0631\u060c \u0631\u06cc\u0686\u0627\u0631\u062f \u0628\u0631\u062a\u0648\u0646\u060c \u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0647\u0627\u06cc\u06cc\u060c \u0647\u0645 \u0628\u0627\u0632\u06cc"}, {"language": "de", "string": "In welchen Filmen spielen sowohl Liz Taylor als auch Richard Burton mit?", "keywords": "Film, spielen, Liz Taylor, Richard Burton"}, {"language": "es", "string": "\u00bfQu\u00e9 pel\u00edculas protagonizan juntos Liz Taylor y Richard Burton?", "keywords": "pel\u00edculas, protagonizan juntos, Liz Taylor, Richard Burton"}, {"language": "it", "string": "Quali film sono interpretati da Liz Taylor e Richard Burton?", "keywords": "film, interpretati, Liz Taylor, Richard Burton?"}, {"language": "fr", "string": "Dans quels films jouent Liz Taylor et Richard Burton?", "keywords": "films, acteurs, Liz Taylor, Richard Burton"}, {"language": "nl", "string": "In welke films spelen zowel Liz Taylor als Richard Burton mee?", "keywords": "films, acteur, Liz Taylor, Richard Burton"}, {"language": "ro", "string": "\u00cen ce filme joac\u0103 at\u00e2t Liz Taylor c\u00e2t \u0219i Richard Burton?", "keywords": "filme, joac\u0103, Liz Taylor, Richard Burton"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { ?uri <http://dbpedia.org/ontology/starring> <http://dbpedia.org/resource/Elizabeth_Taylor> . ?uri <http://dbpedia.org/ontology/starring> <http://dbpedia.org/resource/Richard_Burton> . } "}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Kate_Burton_(actress)"}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Richard Burton"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Victoria_Cross"}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Richard Henry Burton"}}]}}]}, {"id": 40, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "In which city are the headquarters of the United Nations?", "keywords": "city, headquarters of the United Nations"}, {"language": "fa", "string": "\u0645\u0642\u0631 \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0645\u0644\u0644 \u062f\u0631 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0634\u0647\u0631 \u0642\u0631\u0627\u0631 \u062f\u0627\u0631\u062f\u061f", "keywords": "\u0645\u0642\u0631\u060c \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0645\u0644\u0644\u060c \u0634\u0647\u0631"}, {"language": "de", "string": "In welcher Stadt ist das Hauptquartier der Vereinten Nationen?", "keywords": "Vereinte Nationen, Hauptquartier, Stadt"}, {"language": "es", "string": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad se encuentra la sede de las Naciones Unidas?", "keywords": "ciudad, la sede de las Naciones Unidas"}, {"language": "it", "string": "In quale citt\u00e0 si trova il quartier generale delle Nazioni Unite?", "keywords": "citt\u00e0, quartier generale delle Nazioni Unite"}, {"language": "fr", "string": "Dans quelle ville se trouv\u00e9 les quartiers g\u00e9n\u00e9raux des Nations Unies?", "keywords": "ville, quartiers g\u00e9n\u00e9raux, Nations Unies?"}, {"language": "nl", "string": "In welke stad bevindt zich het hoofdkwartier van de Verenigde Naties?", "keywords": "stad, hoofdkwartier, Verenigde Naties"}, {"language": "ro", "string": "\u00cen ce ora\u0219 se afl\u0103 cartierul general al Na\u021biunilor Unite?", "keywords": "ora\u0219, cartierul general al Na\u021biunilor Unite"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { <http://dbpedia.org/resource/Headquarters_of_the_United_Nations> <http://dbpedia.org/ontology/location> ?uri . ?uri a <http://dbpedia.org/ontology/City> . } "}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": []}}]}, {"id": 41, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "false", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "In which city was the president of Montenegro born?", "keywords": "city, born, president of Montenegro"}, {"language": "fa", "string": "\u0631\u0626\u06cc\u0633 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631 \u0645\u0648\u0646\u062a\u0646\u06af\u0631\u0648 \u062f\u0631 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0634\u0647\u0631 \u0645\u062a\u0648\u0644\u062f \u0634\u062f\u061f", "keywords": "\u0631\u0626\u06cc\u0633 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u060c \u0645\u0648\u0646\u062a\u0646\u06af\u0631\u0648\u060c \u06a9\u0634\u0648\u0631\u060c \u0645\u062a\u0648\u0644\u062f"}, {"language": "de", "string": "In welcher Stadt ist der Pr\u00e4sident von Montenegro geboren?", "keywords": "Pr\u00e4sident, Montenegro, Geburtsstadt"}, {"language": "es", "string": "\u00bfEn que ciudad naci\u00f3 el presidente de Montenegro?", "keywords": "ciudad, naci\u00f3, presidente de Montenegro"}, {"language": "it", "string": "In quale citt\u00e0 \u00e8 nato il presidente del Montenegro?", "keywords": "citt\u00e0, nato, presidente del Montenegro"}, {"language": "fr", "string": "Quelle est la ville de naissance du pr\u00e9sident du Mont\u00e9n\u00e9gro?", "keywords": "ville, naissance, pr\u00e9sident, Mont\u00e9n\u00e9gro"}, {"language": "nl", "string": "In welke stad is de president van Montenegro geboren?", "keywords": "president, Montenegro, geboortestad"}, {"language": "ro", "string": "\u00cen ce ora\u0219 s-a n\u0103scut pre\u0219edintele Muntenegrului?", "keywords": "ora\u0219, n\u0103scut, pre\u0219edintele Muntenegrului"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { ?x <http://dbpedia.org/property/office> <http://dbpedia.org/resource/President_of_Montenegro> . ?x <http://dbpedia.org/ontology/birthPlace> ?uri . ?uri a <http://dbpedia.org/ontology/City> . } "}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Montenegro"}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Crna Gora"}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "\u0426\u0440\u043d\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0430"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer", "value": "625"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer", "value": "1042"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer", "value": "1077"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer", "value": "1356"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer", "value": "1516"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1852-01-01"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1910-08-28"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1918-11-26"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1945-11-29"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "2006-06-03"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Milo_\u0110ukanovi\u0107"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Darko_Pajovi\u0107"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Filip_Vujanovi\u0107"}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Serbia and Montenegro"}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Federal Republic of Yugoslavia (1992\u20132003)"}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "State Union of Serbia and Montenegro (2003\u20132006)"}}]}}]}, {"id": 43, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "Who is the mayor of Paris?", "keywords": "mayor of Paris"}, {"language": "fa", "string": "\u0634\u0647\u0631\u062f\u0627\u0631 \u067e\u0627\u0631\u06cc\u0633 \u06a9\u06cc\u0633\u062a\u061f", "keywords": "\u0634\u0647\u0631\u062f\u0627\u0631\u060c \u067e\u0627\u0631\u06cc\u0633"}, {"language": "de", "string": "Wer ist B\u00fcrgermeister von Paris?", "keywords": "Paris, B\u00fcrgermeister"}, {"language": "es", "string": "\u00bfQui\u00e9n es el alcalde de Par\u00eds?", "keywords": "alcalde Par\u00eds"}, {"language": "it", "string": "Chi \u00e8 il sindaco di Parigi?", "keywords": "sindaco di Parigi"}, {"language": "fr", "string": "Qui est le maire de Paris?", "keywords": "maire, Paris"}, {"language": "nl", "string": "Wie is de burgemeester van Parijs?", "keywords": "burgemeester, Parijs"}, {"language": "ro", "string": "Cine este primarul Parisului?", "keywords": "primarul Parisului"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { <http://dbpedia.org/resource/Paris> <http://dbpedia.org/ontology/mayor> ?uri . }"}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Anne_Hidalgo"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString", "value": "\"Tossed but not sunk\""}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString", "value": "Fluctuat nec mergitur"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Louis_Charles_Delescluze"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Patrice_de_MacMahon,_Duke_of_Magenta"}}]}}]}, {"id": 47, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "When did princess Diana die?", "keywords": "date, princess Diana, died"}, {"language": "fa", "string": "\u0634\u0627\u0647\u0632\u0627\u062f\u0647 \u062f\u06cc\u0627\u0646\u0627 \u06a9\u06cc \u0641\u0648\u062a \u06a9\u0631\u062f\u061f", "keywords": "\u0634\u0627\u0647\u0632\u0627\u062f\u0647 \u062f\u06cc\u0627\u0646\u0627\u060c \u0641\u0648\u062a"}, {"language": "de", "string": "Wann ist Prinzessin Diana gestorben?", "keywords": "Prinzessin Diana, Todestag"}, {"language": "es", "string": "\u00bfCu\u00e1ndo muri\u00f3 la princesa Diana?", "keywords": "fecha fallecimiento, princesa Diana"}, {"language": "it", "string": "Quando \u00e8 morta la principessa Diana?", "keywords": "data di morte, principessa Diana"}, {"language": "fr", "string": "Donne moi la date de d\u00e9c\u00e8s de Princesse Diana.", "keywords": "date de d\u00e9c\u00e8s, Princesse Diana"}, {"language": "nl", "string": "Wanneer is prinses Diana overleden?", "keywords": "prinses Diana, overleden, datum"}, {"language": "ro", "string": "C\u00e2nd a murit prin\u021besa Diana?", "keywords": "data mor\u021bii, prin\u021besa Diana"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?d WHERE { <http://dbpedia.org/resource/Diana,_Princess_of_Wales> <http://dbpedia.org/ontology/deathDate> ?d . }"}, "answers": [{"head": {"vars": ["d"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear", "value": "1944"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear", "value": "1959"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Evan_Ross"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Tracee_Ellis_Ross"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Rhonda_Ross_Kendrick"}}]}}]}, {"id": 54, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "Where is Syngman Rhee buried?", "keywords": "where, Syngman Rhee, buried"}, {"language": "fa", "string": "\u0627\u06cc\u0633\u0648\u0646\u06af\u0645\u0646 \u0631\u06cc \u06af\u062c\u0627 \u062f\u0641\u0646 \u0634\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f", "keywords": "\u0627\u06cc\u0633\u0648\u0646\u06af\u0645\u0646 \u0631\u06cc\u060c \u062f\u0641\u0646"}, {"language": "de", "string": "Wo liegt Syngman Rhee begraben?", "keywords": "Syngman Rhee, begraben"}, {"language": "es", "string": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 enterrado Syngman Rhee?", "keywords": "D\u00f3nde, enterrado, Syngman Rhee"}, {"language": "it", "string": "Dove \u00e8 sepolto Syngman Rhee?", "keywords": "dove, sepolto, Syngman Rhee"}, {"language": "fr", "string": "O\u00f9 est enterr\u00e9 Syngman Rhee?", "keywords": "lieu d'enterrement, Syngman Rhee"}, {"language": "nl", "string": "Waar ligt Syngman Rhee begraven?", "keywords": "Syngman Rhee, begrafplaats"}, {"language": "ro", "string": "Unde este \u00eenmorm\u00e2ntat Syngman Rhee?", "keywords": "unde, \u00eenmorm\u00e2ntat, Syngman Rhee"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { <http://dbpedia.org/resource/Syngman_Rhee> <http://dbpedia.org/ontology/restingPlace> ?uri . } "}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Seoul_National_Cemetery"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Hawaii"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Honolulu"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Honolulu,_Hawaii"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1965-07-19"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date", "value": "1965-7-19"}}]}}]}, {"id": 56, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "Who is the king of the Netherlands?", "keywords": "king, the Netherlands"}, {"language": "fa", "string": "\u067e\u0627\u062f\u0634\u0627\u0647 \u0647\u0644\u0646\u062f \u06a9\u06cc\u0633\u062a\u061f", "keywords": "\u067e\u0627\u062f\u0634\u0627\u0647\u060c \u0647\u0644\u0646\u062f"}, {"language": "de", "string": "Wer ist der K\u00f6nig der Niederlande?", "keywords": "K\u00f6nig, Niederlande"}, {"language": "es", "string": "\u00bfQui\u00e9n es el rey de los Pa\u00edses Bajos?", "keywords": "rey, Pa\u00edses Bajos"}, {"language": "it", "string": "Chi \u00e8 il re dei Paesi Bassi?", "keywords": "re, Paesi Bassi"}, {"language": "fr", "string": "Qui est le roi des Pays-Bas?", "keywords": "roi, pays-bas"}, {"language": "nl", "string": "Wie is de koning van Nederland?", "keywords": "koning, Nederland"}, {"language": "ro", "string": "Cine este regele \u021a\u0103rilor de Jos?", "keywords": "rege, \u021a\u0103rile de Jos"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { <http://dbpedia.org/resource/Netherlands> <http://dbpedia.org/ontology/leader> ?uri . ?uri a <http://dbpedia.org/ontology/Royalty> . } "}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Mark_Rutte"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Willem-Alexander_of_the_Netherlands"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/States_General_of_the_Netherlands"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Beatrix_of_the_Netherlands"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Juliana_of_the_Netherlands"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString", "value": "Estates of the Netherlands Antilles"}}]}}]}, {"id": 61, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "false", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "Where do the Red Sox play?", "keywords": "where, Red Sox, play"}, {"language": "fa", "string": "\u0631\u062f \u0633\u0627\u06a9\u0633 \u062f\u0631 \u06a9\u062c\u0627 \u0628\u0627\u0632\u06cc \u0645\u06cc \u06a9\u0646\u062f\u061f", "keywords": "\u0631\u062f \u0633\u0627\u06a9\u0633\u060c \u0628\u0627\u0632\u06cc"}, {"language": "de", "string": "Wo spielen die Red Sox?", "keywords": "Red Sox, spielen"}, {"language": "es", "string": "\u00bfD\u00f3nde juegan los Red Sox?", "keywords": ""}, {"language": "it", "string": "Dove suonano i Red Sox?", "keywords": "dove, suonano, Red Sox"}, {"language": "fr", "string": "O\u00f9 jouent les Red Sox?", "keywords": "lieu, Red Sox"}, {"language": "nl", "string": "Waar spelen de Red Sox?", "keywords": "Red Sox, spelen"}, {"language": "ro", "string": "Unde joac\u0103 Red Sox?", "keywords": "unde, joac\u0103, Red Sox"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { <http://dbpedia.org/resource/Boston_Red_Sox> <http://dbpedia.org/property/ballpark> ?uri . } "}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString", "value": "AL"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer", "value": "1998"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer", "value": "1999"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer", "value": "2003"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer", "value": "2004"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer", "value": "2005"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer", "value": "2008"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer", "value": "2009"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer", "value": "28"}}]}}]}, {"id": 62, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "In which time zone is Rome?", "keywords": "time zone, Rome"}, {"language": "fa", "string": "\u0631\u0645 \u062f\u0631 \u0686\u0647 \u0646\u0627\u062d\u06cc\u0647 \u0632\u0645\u0627\u0646\u06cc \u0642\u0631\u0627\u0631 \u062f\u0627\u0631\u062f\u061f", "keywords": "\u0631\u0645\u060c \u0646\u0627\u062d\u06cc\u0647 \u0632\u0645\u0627\u0646\u06cc"}, {"language": "de", "string": "In welcher Zeitzone liegt Rom?", "keywords": "Rom, Zeitzone"}, {"language": "es", "string": "\u00bfEn qu\u00e9 zona horaria esta Roma?", "keywords": "zona horaria, Roma"}, {"language": "it", "string": "Qual \u00e8 il fuso orario di Roma?", "keywords": "fuso orario, Roma"}, {"language": "fr", "string": "Quelle est la zone horaire de Rome?", "keywords": "zone horaire, Rome"}, {"language": "nl", "string": "In welke tijdzone zit Rome?", "keywords": "Rome, tijdzone"}, {"language": "ro", "string": "Pe ce fus orar este Roma?", "keywords": "fus orar, Roma"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { <http://dbpedia.org/resource/Rome> <http://dbpedia.org/ontology/timeZone> ?uri . } "}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "uri", "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Time?oldid=744558754"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/2nd_millennium_BC"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Astronomy"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Babylonia"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Causality"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Cerebellum"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Christiaan_Huygens"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Chronology"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Circadian_rhythm"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Daylight_saving_time"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Grandfather_paradox"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Hopi"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Illusion"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Machine"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Martin_Heidegger"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Microsecond"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Novikov_self-consistency_principle"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Object_(philosophy)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Pendulum"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Sidereal_time"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Sidereal_year"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Society"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Sophist"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Spacetime"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Standard_Model"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Summer"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Technology"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Terrestrial_Time"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Theology"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Time_management"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Time_travel"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Time_zone"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Timeline"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Universe"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Week"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Wheel_of_time"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Winter"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Arlie_Russell_Hochschild"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Fiction"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Richard_of_Wallingford"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/The_End_of_Time_(book)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Philosophical_realism"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Qualia"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Cyclic_model"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Suprachiasmatic_nucleus"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Revolution_in_Time"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/End_time"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Future"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Sean_M._Carroll"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Alan_Lightman"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Clock_of_the_Long_Now"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Fortnight"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Planck_temperature"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Planck_time"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/World_line"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Timestamp"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Hartle\u2013Hawking_state"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Special_theory_of_relativity"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Unit_of_time"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Growing_block_universe"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/A_Natural_History_of_Time"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Ancient_Greece"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Circular_definition"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Discrete_event_simulation"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Egypt"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/List_of_cycles"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Millennium"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Minkowski_space"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Moment_(time)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Sequence_of_events_recorder"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Time_in_physics"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Harvard_University_Press"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Philosophy_of_physics"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Solar_calendar"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Rate_(mathematics)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Philosophy_of_space_and_time"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Quantity"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Relativity_of_simultaneity"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Social_cycle_theory"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Documentary"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Chaotic_inflation"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Albert_Einstein"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Ancient_philosophy"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Anthropology"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Arabic"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Aristotle"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Augustine_of_Hippo"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Autumn"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Big_Bang"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Caesium"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Calendar"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Calendar_date"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Concepts_in_metaphysics"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Concepts_in_physics"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Physical_quantities"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:SI_base_quantities"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Spacetime"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Time"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Century"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Chaldea"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Christian_eschatology"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Clock"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Consciousness"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Creation_myth"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Day"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Derivative"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Dimension"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Duodecimal"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Earth"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Easter"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Ecclesiastes"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Economics"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Education"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Entropy"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Ephemeris_time"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Equinox"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Era"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Existence"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/February"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Frequency"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/General_relativity"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Geologic_time_scale"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Global_Positioning_System"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Greece"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Greenwich_Mean_Time"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Half-life"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Hebrew_language"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Henri_Bergson"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Heraclitus"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Hinduism"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Hour"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Hypnosis"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/ISO_8601"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Immanuel_Kant"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Inca_Empire"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Industry"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Inertial_frame_of_reference"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Intercalation_(timekeeping)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/International_Astronomical_Union"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/International_Atomic_Time"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/International_System_of_Units"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Internet"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Isaac_Newton"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Jainism"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/John_Harrison"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Judeo-Christian"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Julian_calendar"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Julius_Caesar"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Kabbalah"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Leap_second"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Leap_year"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Life_expectancy"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Light"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Longitude"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Lorentz_transformation"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Lunar_calendar"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Lunisolar_calendar"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Many-worlds_interpretation"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Measurement"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Minute"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Month"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Mortimer_J._Adler"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Multiverse"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Muon"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Navigation"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Neuron"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Neurotransmitter"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Number"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Old_Testament"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Paleolithic"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Paradox"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Parmenides"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Particle_physics"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Perception"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Performing_arts"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Periodization"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Persian_language"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Physical_cosmology"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Physical_quantity"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Plato"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Pope_Gregory_XIII"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Predestination"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Quantum_gravity"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Quantum_mechanics"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Religion"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Roman_Empire"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/SI_base_unit"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Science"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Second"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Sequence"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Solomon"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Solstice"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Space"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Special_relativity"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/String_theory"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Substance_theory"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Sun"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Charlie_Gere"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Direction_(disambiguation)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Galileo_Galilei"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Human_behavior"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Loop_quantum_gravity"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Mean_lifetime"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Season"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Vedas"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/About_Time_(book)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Empirical_evidence"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/J._M._E._McTaggart"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Planck_length"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Planck_units"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Computer_simulation"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Physics_(Aristotle)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Measurement_in_quantum_mechanics"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Solar_day"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Fukushima_Daiichi_nuclear_disaster"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Algebraic_form"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Geological_timescale"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Entropy_(arrow_of_time)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Medieval_philosophy"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Tropical_year"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Terasecond_and_longer"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Abstract_structure"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Barycentric_Dynamical_Time"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Chart"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Julian_year_(astronomy)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Noon"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Zeptosecond"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Byrhtferth"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Date_and_time_representation_by_country"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Process_(engineering)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Hexadecimal_time"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Unreality_of_Time"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Specious_present"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Mental_chronometry"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Leibniz\u2013Clarke_correspondence"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Royal_Observatory,_Greenwich"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Sundial"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Basal_ganglia"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/CPT_symmetry"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/CP_violation"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Classical_mechanics"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Common_year"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Femtometre"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Femtosecond"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Fiscal_year"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Frame_of_reference"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Galactic_year"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Irreversible_process"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Jiffy_(time)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Ke_(unit)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Kilosecond"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Law"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Light-year"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Norbert_Elias"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Norepinephrine"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Parkinson's_disease"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Plot_device"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Present"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Quantification_(science)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Shake_(unit)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Hawking"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Table_(information)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Temporal_paradox"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Term_(time)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/A_Brief_History_of_Time"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Anachronism"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Chronos"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Eternalism_(philosophy_of_time)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Gnomon"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Linearity"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Operational_definition"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Orrery"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Phenomenon"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Stimulant"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Watch"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/William_James"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Horology"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Olympiad"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Schedule_(project_management)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Absolute_time_and_space"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Age_of_the_universe"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Transport"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/History_of_science_and_technology_in_China"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Light-like"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Chronometry"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Hindu_cosmology"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/List_of_Chinese_inventions"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/SI"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Temporal_illusion"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/A_priori_and_a_posteriori"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Amenhotep_I"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Attosecond"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Cerebral_cortex"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Christian"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Chronometer_watch"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Configuration_space"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Cosmological_decade"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Critique_of_Pure_Reason"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Dopamine"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Electric_power_transmission"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Event_(philosophy)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Event_(relativity)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_Magellan"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Free_will"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Jubilee_(biblical)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Kappa_effect"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Marine_chronometer"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Maya_civilization"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Millisecond"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Nanosecond"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Natural_philosophy"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Network_Time_Protocol"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Penrose\u2013Hawking_singularity_theorems"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Picosecond"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Procedure_(term)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Schema_(Kant)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Second_law_of_thermodynamics"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Ship's_bell"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Spring_(season)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Subatomic_particle"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Television"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Universal_Time"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Unix_epoch"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Year"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Zeno's_paradoxes"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Zeno_of_Elea"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/International_System_of_Quantities"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Past"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Solar_year"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Time-like"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Julian_Barbour"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Paul_Davies"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Seconds_From_Disaster"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Causality_(physics)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Celestial_navigation"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Ekpyrotic_universe"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/International_Meridian_Conference"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Scientific_realism"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Travel_behavior"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Aristotelianism"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Arrow_of_time"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Galilean_transformation"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Hindu_philosophy"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Indian_philosophy"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/John_William_Dunne"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Kairos"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Light_cone"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Singular_Universe_and_the_Reality_of_Time"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Result"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/COSC"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Indiction"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/H._Dieter_Zeh"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Megasecond"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Bell_(instrument)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Deutsche_Gesellschaft_f\u00fcr_Chronometrie"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/God"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Internet_Encyclopedia_of_Philosophy"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Timaeus_(dialogue)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Time_value_of_money"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Velocity"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Yoctosecond"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Buddhism"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Mean_solar_time"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Natural_units"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Nonlinear_narrative"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/General_Relativity"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Quantum_physics"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Spacetime_interval"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Lunar_month"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/An_Experiment_with_Time"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Gottfried_Leibniz"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Chronometrophilia"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Computus"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Tithi"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Awareness"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Stiegler"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Hourglass"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Instant"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Philosophy"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/T-square"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Being_and_Time"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Brane_cosmology"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Escapement"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Measuring_instrument"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Einstein's_Dreams"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Sociology"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Three-dimensional_space"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Time_discipline"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Philosophical_presentism"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Antiquarian_Horological_Society"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Atomic_clock"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Choice_of_law"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Decade"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Duration_(philosophy)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/History"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Milky_Way"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Plan"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/National_Association_of_Watch_and_Clock_Collectors"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Lustrum"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Toulmin"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Engineering_technologist"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Platonia_(philosophy)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Water_clock"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Antiphon_(orator)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Cam_timer"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Depressant"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Sir_Isaac_Newton"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Space-like"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Electronic_transition"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Time-use_research"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Time_interval"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/From_Eternity_to_Here"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Negative_theology"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Technics_and_Time,_1:_The_Fault_of_Epimetheus"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/June_Goodfield"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Industrial_revolution"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Social_currency"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/UTC"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Greek_philosophy"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Ultradian"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Attention_deficit_disorder"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Gigasecond"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/The_Discovery_of_Time"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Dimension_(mathematics_and_physics)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/List_of_UTC_timing_centers"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Half_a_minute"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Confessions_(St._Augustine)"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/File:Lorentz_transform_of_world_line.gif"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Pascal_Richet"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/File:CMB_Timeline300_no_WMAP.jpg"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/File:William_James_b1842c.jpg"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/File:Wooden_hourglass_3.jpg"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/File:HinduMeasurements.svg"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/File:Swatch_Irony_angle_below.jpg"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/E.R._Clay"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/File:Le_Temps.JPG"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/File:Sundial_Taganrog.jpg"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/5_minutes"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/File:Relativity_of_Simultaneity.svg"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/File:World_line.svg"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/File:ChipScaleClock2_HR.jpg"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer", "value": "30012"}}]}}]}, {"id": 64, "answertype": "string", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "How much did the Lego Movie cost?", "keywords": "Lego Movie, cost"}, {"language": "fa", "string": "\u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0644\u06af\u0648 \u0686\u0642\u062f\u0631 \u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647 \u062f\u0627\u0634\u062a\u061f", "keywords": "\u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0644\u06af\u0648\u060c \u0647\u0632\u06cc\u0646\u0647"}, {"language": "de", "string": "Wieviel hat der Legofilm gekostet?", "keywords": "Legofilm, Budget"}, {"language": "es", "string": "\u00bfCu\u00e1nto cuesta la pel\u00edcula de Lego?", "keywords": "precio, pel\u00edcula de Lego"}, {"language": "it", "string": "Quanto \u00e8 costato il Lego Movie?", "keywords": "costo, Lego Movie"}, {"language": "fr", "string": "Combien a co\u00fbt\u00e9 le film de L\u00e9go", "keywords": "prix, film de L\u00e9go"}, {"language": "nl", "string": "Hoveel heeft de Lego Movie gekost?", "keywords": "Lego Movie, kosten"}, {"language": "ro", "string": "C\u00e2t de mult a costat filmul Lego?", "keywords": "filmul Lego, costa"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?n WHERE { <http://dbpedia.org/resource/The_Lego_Movie> <http://dbpedia.org/ontology/budget> ?n . } "}, "answers": [{"head": {"vars": ["n"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "uri", "value": "http://mappings.dbpedia.org/index.php/OntologyProperty:cost"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://mappings.dbpedia.org/index.php/OntologyProperty:cost"}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Kosten ($)"}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "de", "value": "Kosten ($)"}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "cost ($)"}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "cost ($)"}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "nl", "value": "kosten ($)"}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "nl", "value": "kosten ($)"}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "el", "value": "\u03ba\u03cc\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2 ($)"}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "el", "value": "\u03ba\u03cc\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2 ($)"}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "cost"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"}}]}}]}, {"id": 68, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "Who wrote the Game of Thrones theme?", "keywords": "writer, Game of Thrones"}, {"language": "fa", "string": "\u0637\u0631\u062d \u0628\u0627\u0632\u06cc \u062a\u0627\u062c \u0648 \u062a\u062e\u062a \u0631\u0627 \u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0646\u0648\u0634\u062a\u061f", "keywords": "\u0637\u0631\u062d\u060c \u0628\u0627\u0632\u06cc \u062a\u0627\u062c \u0648 \u062a\u062e\u062a\u060c \u0646\u0648\u0634\u062a"}, {"language": "de", "string": "Wer hat das Titellied f\u00fcr Games of Thrones geschrieben?", "keywords": "Game of Thrones, Titellied, Autor"}, {"language": "es", "string": "\u00bfQui\u00e9n escribi\u00f3 el tema del Juego de Tronos?", "keywords": "escritor, tema Juego de Tronos"}, {"language": "it", "string": "Chi ha scritto Game of Thrones?", "keywords": "scrittore, Game of Thrones"}, {"language": "fr", "string": "Qui a \u00e9crit le th\u00e8me de Game of Thrones?", "keywords": "compositeur, th\u00e8me, Game of Thrones"}, {"language": "nl", "string": "Wie heeft de titelmuziek van Game of Thrones gekomponeerd?", "keywords": "titelmuziek, Game of Thrones, componist"}, {"language": "ro", "string": "Cine a scris tema din Urzeala Tronurilor?", "keywords": "scriitor, Urzeala Tronurilor"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { <http://dbpedia.org/resource/Game_of_Thrones> <http://dbpedia.org/ontology/composer> ?uri. }"}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "uri", "value": "http://de.dbpedia.org/resource/Theme"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://www.wikidata.org/entity/Q2416710"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://fr.dbpedia.org/resource/Th\u00e8me"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q2416710"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Theme"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer", "value": "31346"}}]}}]}, {"id": 75, "answertype": "string", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "How did Michael Jackson die?", "keywords": "how, Michael Jackson, die"}, {"language": "fa", "string": "\u0645\u0627\u06cc\u06a9\u0644 \u062c\u06a9\u0633\u0648\u0646 \u0686\u06af\u0648\u0646\u0647 \u0645\u0631\u062f\u061f", "keywords": "\u0645\u0627\u06cc\u06a9\u0644 \u062c\u06a9\u0633\u0648\u0646\u060c \u0645\u0631\u062f"}, {"language": "de", "string": "Woran ist Michael Jackson gestorben?", "keywords": "Michael Jackson, Todesursache"}, {"language": "es", "string": "\u00bfC\u00f3mo muri\u00f3 Michael Jackson?", "keywords": "tipo de muerte, Michael Jackson"}, {"language": "it", "string": "Come \u00e8 morto Michael Jackson?", "keywords": "tipo di morte, Michael Jackson"}, {"language": "fr", "string": "Comment est mort Michael Jackson?", "keywords": "type de mort, Michael Jackson"}, {"language": "nl", "string": "Hoe is Michael Jackson overleden?", "keywords": "Michael Jackson, doodsoorzaak"}, {"language": "ro", "string": "Cum a murit Michael Jackson?", "keywords": "cum, murit, Michael Jackson"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?s WHERE { <http://dbpedia.org/resource/Michael_Jackson> <http://dbpedia.org/property/deathCause> ?s . }"}, "answers": [{"head": {"vars": ["s"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString", "value": "Homicide"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString", "value": "Los Angeles, California, U.S."}}]}}]}, {"id": 83, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "What movies does Jesse Eisenberg play in?", "keywords": "movies, Jesse Eisenberg"}, {"language": "fa", "string": "\u062c\u0633\u06cc \u0622\u06cc\u0632\u0646\u0628\u0631\u06af \u062f\u0631 \u0686\u0647 \u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0628\u0627\u0632\u06cc \u06a9\u0631\u062f\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f", "keywords": "\u062c\u0633\u06cc \u0622\u06cc\u0632\u0646\u0628\u0631\u06af\u060c \u0641\u06cc\u0644\u0645 \u0647\u0627\u06cc\u06cc\u060c \u0628\u0627\u0632\u06cc"}, {"language": "de", "string": "In welchen Filmen spielt Jesse Eisenberg mit?", "keywords": "Jesse Eisenberg, spielen, Filme"}, {"language": "es", "string": "\u00bfEn qu\u00e9 pel\u00edculas participa Jesse Eisenberg?", "keywords": "pel\u00edculas, Jesse Eisenberg"}, {"language": "it", "string": "In quali film recita Jesse Eisenberg?", "keywords": "film, Jesse Eisenberg"}, {"language": "fr", "string": "Dans quels films joue Jesse Eisenberg?", "keywords": "films, Jesse Eisenberg"}, {"language": "nl", "string": "In welke films speelt Jesse Eisenberg?", "keywords": "films, acteur, Jesse Eisenberg"}, {"language": "ro", "string": "\u00cen ce filme joac\u0103 Jesse Eisenberg?", "keywords": "filme, Jesse Eisenberg"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { ?uri a <http://dbpedia.org/ontology/Film> . ?uri <http://dbpedia.org/ontology/starring> <http://dbpedia.org/resource/Jesse_Eisenberg> . }"}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "uri", "value": "http://en.wikipedia.org/wiki/Movies"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer", "value": "664831049"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Film"}}]}}]}, {"id": 85, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "Show me all museums in London.", "keywords": "museums, London"}, {"language": "fa", "string": "\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0645\u0648\u0632\u0647 \u0647\u0627\u06cc \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0631\u0627 \u0644\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0646.", "keywords": "\u0645\u0648\u0632\u0647 \u0647\u0627\u06cc \u0644\u0646\u062f\u0646"}, {"language": "de", "string": "Zeig mir alle Museen in London.", "keywords": "London, Museen"}, {"language": "es", "string": "Mu\u00e9strame todos los museos en Londres", "keywords": "museos Londres"}, {"language": "it", "string": "Mostrami tutti i musei di Londra.", "keywords": "musei, Londra"}, {"language": "fr", "string": "Montre-moi tous les mus\u00e9es de Londres.", "keywords": " mus\u00e9es, Londres"}, {"language": "nl", "string": "Toen alle museums in Londen.", "keywords": "Londen, museums"}, {"language": "ro", "string": "Arat\u0103-mi toate muzeele din Londra", "keywords": "muzee, Londra"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { ?uri a <http://dbpedia.org/ontology/Museum> . ?uri <http://dbpedia.org/ontology/location> <http://dbpedia.org/resource/London> . }"}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": []}}]}, {"id": 92, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "In which city does Sylvester Stallone live?", "keywords": "city, live, Sylvester Stallone"}, {"language": "fa", "string": "\u0633\u06cc\u0644\u0648\u0633\u062a\u0631 \u0627\u0633\u062a\u0627\u0644\u0648\u0646\u0647 \u062f\u0631 \u06a9\u062f\u0627\u0645 \u0634\u0647\u0631 \u0632\u0646\u062f\u06af\u06cc \u0645\u06cc \u06a9\u0646\u062f\u061f", "keywords": "\u0633\u06cc\u0644\u0648\u0633\u062a\u0631 \u0627\u0633\u062a\u0627\u0644\u0648\u0646\u0647\u060c \u0634\u0647\u0631\u060c \u0632\u0646\u062f\u06af\u06cc"}, {"language": "de", "string": "In welcher Stadt wohnt Sylvester Stallone?", "keywords": "Sylvester Stallone, wohnen, Stadt"}, {"language": "es", "string": "\u00bfEn qu\u00e9 ciudad vive Sylvester Stallone?", "keywords": "ciudad, vive, Sylvester Stallone"}, {"language": "it", "string": "In quale citt\u00e0 vive Sylvester Stallone?", "keywords": "citt\u00e0, vive, Sylvester Stallone"}, {"language": "fr", "string": "Dans quelle ville vit Sylvester Stallone?", "keywords": "ville, Sylvester Stallone"}, {"language": "nl", "string": "In welke stad woont Sylvester Stallone?", "keywords": "stad, wonen, Sylvester Stallone"}, {"language": "ro", "string": "\u00cen ce ora\u0219 tr\u0103ie\u0219te Sylvester Stallone?", "keywords": "ora\u0219, tr\u0103ie\u0219te, Sylvester Stallone"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { ?uri a <http://dbpedia.org/ontology/City> . <http://dbpedia.org/resource/Sylvester_Stallone> <http://dbpedia.org/ontology/residence> ?uri . }"}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/New_York_City"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear", "value": "1970"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C."}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Rocky"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Frank_Stallone"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Sylvester_Stallone"}}]}}]}, {"id": 93, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "Who was Vincent van Gogh inspired by?", "keywords": "person, inspiring, Vincent van Gogh"}, {"language": "fa", "string": "\u0648\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0648\u0646 \u06af\u0648\u06af \u0627\u0632 \u0686\u0647 \u06a9\u0633\u06cc \u0627\u0644\u0647\u0627\u0645 \u06af\u0631\u0641\u062a\u0647 \u0627\u0633\u062a\u061f", "keywords": "\u0648\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0648\u0646 \u06af\u0648\u06af\u060c \u0627\u0644\u0647\u0627\u0645"}, {"language": "de", "string": "Wer hat Vincent van Gogh inspiriert?", "keywords": "Vincent van Gogh, Inspiration"}, {"language": "es", "string": "\u00bfQui\u00e9n inspiro a Vincent van Gogh?", "keywords": "persona, inpiracion, Vincent van Gogh"}, {"language": "it", "string": "Da chi fu inspirato Vincent van Gogh?", "keywords": "persona, ispirare, Vincent van Gogh"}, {"language": "fr", "string": "Qui a inspir\u00e9 Victor van Gogh?", "keywords": "inspiration, Victor van Gogh"}, {"language": "nl", "string": "Wie heeft van Gogh geinspireerd?", "keywords": "van Gogh, geinspireerd"}, {"language": "ro", "string": "De c\u0103tre cine a fost Vincent van Gogh inspirat?", "keywords": "persoan\u0103, inspira\u021bie, Vincent van Gogh"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { ?uri <http://dbpedia.org/ontology/influenced> <http://dbpedia.org/resource/Vincent_van_Gogh> . }"}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Vincent"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString", "value": "Starry Night, Sunflowers, Bedroom in Arles, Portrait of Dr Gachet, Sorrow"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1853_births"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Dutch_expatriates_in_Belgium"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Dutch_expatriates_in_France"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Dutch_expatriates_in_the_United_Kingdom"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Dutch_people_with_disabilities"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Zundert"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Royal_Academy_of_Fine_Arts_(Antwerp)_alumni"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Suicides_by_firearm_in_France"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Vincent_van_Gogh"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:1890_deaths"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Dutch_painters"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Flower_artists"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Painters_who_committed_suicide"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Category:Post-impressionist_painters"}}]}}]}, {"id": 96, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "What languages do they speak in Pakistan?", "keywords": "languages, Pakistan"}, {"language": "fa", "string": "\u062f\u0631 \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0647 \u0686\u0647 \u0632\u0628\u0627\u0646 \u0647\u0627\u06cc\u06cc \u0635\u062d\u0628\u062a \u0645\u06cc \u06a9\u0646\u0646\u062f\u061f", "keywords": "\u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646\u060c \u0632\u0628\u0627\u0646 \u0647\u0627\u06cc\u06cc"}, {"language": "de", "string": "Welche Sprachen werden in Pakistan gesprochen?", "keywords": "Pakistan, Sprachen"}, {"language": "es", "string": "\u00bfQu\u00e9 idiomas se hablan en Pakist\u00e1n?", "keywords": "idiomas, Pakist\u00e1n"}, {"language": "it", "string": "Quali lingue parlano in Pakistan?", "keywords": "lingue, Pakistan"}, {"language": "fr", "string": "Quelles langues parle-t-on au Pakistan?", "keywords": "langues, Pakistan"}, {"language": "nl", "string": "Welke talen spreken ze in Pakistan?", "keywords": "Pakistan, talen"}, {"language": "ro", "string": "Ce limbi se vorbesc \u00een Pakistan?", "keywords": "limbi, Pakistan"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { <http://dbpedia.org/resource/Pakistan> <http://dbpedia.org/ontology/language> ?uri . }"}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Urdu"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Kashmiri_language"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Burushaski"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Balochi_language"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Gawar-Bati_language"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Brahui_language"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Punjabi_language"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Domaaki_language"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Balti_language"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Kalash_language"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/English_language"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Shina_language"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Pashto_language"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Dameli_language"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Khowar_language"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Sindhi_language"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString", "value": "Pakistan witnessed a fourfold increase in its scientific productivity in the past decade surging from approximately 2,000 articles per year in 2006 to more than 9,000 articles in 2015. Making Pakistan's cited article's higher than than the BRIC countries put together."}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString", "value": "\"You are free; you are free to go to your temples, you are free to go to your mosques or to any other place or worship in this State of Pakistan. You may belong to any religion or caste or creed \u2013 that has nothing to do with the business of the State.\""}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Urdu"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/English_language"}}]}}]}, {"id": 99, "answertype": "resource", "aggregation": "false", "onlydbo": "true", "hybrid": "false", "question": [{"language": "en", "string": "What is Elon Musk famous for?", "keywords": "famous for, Elon Musk"}, {"language": "fa", "string": "\u0627\u06cc\u0644\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0633\u06a9 \u0628\u0631\u0627\u06cc \u0686\u0647 \u0686\u06cc\u0632\u06cc \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631 \u0628\u0648\u062f\u061f", "keywords": "\u0627\u06cc\u0644\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0633\u06a9\u060c \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631"}, {"language": "de", "string": "Wof\u00fcr ist Elon Musk bekannt?", "keywords": "Elon Musk, bekannt f\u00fcr"}, {"language": "es", "string": "\u00bfPor que es famoso Elon Musk?", "keywords": "famoso por, Elon Musk"}, {"language": "it", "string": "Per cosa \u00e8 famoso Elon Musk?", "keywords": "famoso per, Elon Musk"}, {"language": "fr", "string": "Pour quelle raison est Elon Musk connu?", "keywords": "Elon Musk, raison, connu"}, {"language": "nl", "string": "Waarvoor is Elon Musk beroemd?", "keywords": "Elon Musk, beroemd voor"}, {"language": "ro", "string": "Pentru ce este Elon Musk faimos?", "keywords": "faimos pentru, Elon Musk"}], "query": {"sparql": "SELECT DISTINCT ?uri WHERE { <http://dbpedia.org/resource/Elon_Musk> <http://dbpedia.org/ontology/knownFor> ?uri . }"}, "answers": [{"head": {"vars": ["uri"]}, "results": {"bindings": [{"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Hyperloop"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/SolarCity"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/PayPal"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/SpaceX"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/OpenAI"}}, {"var": {"type": "uri", "value": "http://dbpedia.org/resource/Tesla_Motors"}}, {"var": {"type": "literal", "xml:lang": "en", "value": "Elon Musk"}}, {"var": {"type": "typed-literal", "datatype": "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#langString", "value": "Elon Musk Signature.png"}}]}}]}]}
